{
    "total_count": 4426,
    "results": [
        {
            "reference": "07430004565",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme;SANTACROCE Girolamo da (d'apr\u00e8s)",
            "bibliographie": ". BENOIST (Luc). - Catalogue du mus\u00e9e des beaux-arts. - Nantes : mus\u00e9e des beaux-arts, 1953. / - n\u00b0114 p.48",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": "Huile sur bois",
            "mesures": "H. 38.5, L. 50",
            "date_de_mise_a_jour": "2022-10-18",
            "date_creation": "2007-09-26",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": null,
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "114",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "? ; Venise, 1556",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "3e quart 16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/12349",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": null,
            "titre": "Le mariage mystique de sainte Catherine",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "06070000421",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "VIALETES DE MORTARIEU",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": "- Catalogue du mus\u00e9e de Montauban - tableaux, objets d'art et curiosit\u00e9s (n\u00b094)#- Cambon, 1885 (n\u00b0368)#- mus\u00e9e Ingres, Catalogue des peintures anciennes (artistes n\u00e9s avant 1740), in\u00e9dit (page 106)#- Les tableaux anciens de la collection Mortarieu et de la collection Ingres au mus\u00e9e Ingres de Montauban, m\u00e9moire de ma\u00eetrise d'histoire de l'art \u00e9tablie sous la direction d'A. Schnapper, Universit\u00e9 de Paris IV (n\u00b036)#- Recherches sur la collection Mortarieu au mus\u00e9e Ingres \u00e0 Montauban in B.M.I., n055-56, 1985, pages 13-38 (page 38)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b0333)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1843 acquis",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "pendant;\u00e9l\u00e9ment d'ensemble",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 79 ; L. 100",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie;Venise",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "oeuvre en rapport",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "MI.843.1.40",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "vue d'architecture (Venise, canal, charrette)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/21148",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;don manuel;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Vue d'un \u00e9difice \u00e0 portique",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000420",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "VIALETES DE MORTARIEU",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": "- Catalogue du mus\u00e9e de Montauban - tableaux, objets d'art et curiosit\u00e9s (n\u00b093)#- Cambon, 1885 (n\u00b0367)#- mus\u00e9e Ingres, Catalogue des peintures anciennes (artistes n\u00e9s avant 1740), in\u00e9dit (page 106)#- Les tableaux anciens de la collection Mortarieu et de la collection Ingres au mus\u00e9e Ingres de Montauban, m\u00e9moire de ma\u00eetrise d'histoire de l'art \u00e9tablie sous la direction d'A. Schnapper, Universit\u00e9 de Paris IV (n\u00b035)#- Recherches sur la collection Mortarieu au mus\u00e9e Ingres \u00e0 Montauban in B.M.I., n055-56, 1985, pages 13-38 (page 38)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b0332)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1843 acquis",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "pendant;\u00e9l\u00e9ment d'ensemble",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 79 ; L. 100",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie;Venise",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "oeuvre en rapport",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "MI.843.1.39",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "vue d'architecture (Venise, ville, palais, gondole, canal, effet de perspective)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/21149",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;don manuel;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Vue de Venise",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000418",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "INGRES Jean-Auguste-Dominique",
            "ancienne_attribution": "TITIEN (dit), TIZIANO Vecellio (ancienne attribution)",
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": "- Cambon, 1885 (n\u00b0184)#- mus\u00e9e Ingres, Catalogue des peintures anciennes (artistes n\u00e9s avant 1740), in\u00e9dit (page 102)#- Les tableaux anciens de la collection Mortarieu et de la collection Ingres au mus\u00e9e Ingres de Montauban, m\u00e9moire de ma\u00eetrise d'histoire de l'art \u00e9tablie sous la direction d'A. Schnapper, Universit\u00e9 de Paris IV (n\u00b0105)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b0330 )#- Ingres \u00e0 Montauban - le mus\u00e9e Ingres, L'Art, 1893, pages 51-55 (page 54)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1867 acquis ; 1885 entr\u00e9e mat\u00e9rielle",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 96 ; L. 77",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie;Venise",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "MI.867.151",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": "16e si\u00e8cle",
            "periode_de_creation": "19e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "portrait d'inconnu (femme)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/21089",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Portrait de femme",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000127",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "INGRES Jean-Auguste-Dominique",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "GIULIO ROMANO (d'apr\u00e8s)",
            "bibliographie": "- Cambon, 1885 (n\u00b0143)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b059)",
            "commentaires": "Ingres a lui-m\u00eame r\u00e9alis\u00e9 tr\u00e8s jeune, en 1800, une copie de ce motif qu'il a l\u00e9gu\u00e9 au mus\u00e9e en m\u00eame temps que ce tableau",
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1867 acquis",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 36 ; L. 80",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "\u00e9bauche",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "MI.867.141",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Rome, 1499 ; Mantoue, 1546",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "19e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne mythologique (Muse, danse)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/21099",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "La Danse des Muses",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000265",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "INGRES Jean-Auguste-Dominique",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "LE TITIEN (dit, d'apr\u00e8s);VECELLIO Tiziano (d'apr\u00e8s);anonyme",
            "bibliographie": "- Cambon, 1885 (n\u00b0179)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b0185)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "non",
            "date_d_acquisition": "1867 acquis",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 41 ; L. 29",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "MI.867.145",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": "16e si\u00e8cle",
            "periode_de_creation": "19e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne biblique (saint Pierre de V\u00e9rone, martyre)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/21095",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Martyre de saint Pierre de V\u00e9rone",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000149",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "INGRES Jean-Auguste-Dominique",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "LEONARD DE VINCI (d'apr\u00e8s)",
            "bibliographie": "- Cambon, 1885 (n\u00b0130)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b080)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1867 acquis",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 38 ; L. 28",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie (d'apr\u00e8s)",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "MI.867.118",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Vinci, 1452 ; Amboise, 1519",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": "1er quart 16e si\u00e8cle",
            "periode_de_creation": "15e si\u00e8cle;16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "figure mythologique (Bacchus)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/12694",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, bois"
            ],
            "titre": "Bacchus",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000448",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "INGRES Jean-Auguste-Dominique",
            "ancienne_attribution": "DUGHET Gaspard (ancienne attribution)",
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": "- Cambon, 1885 (n\u00b0138)#- mus\u00e9e Ingres, Catalogue des peintures anciennes (artistes n\u00e9s avant 1740), in\u00e9dit (page 98)#- Les tableaux anciens de la collection Mortarieu et de la collection Ingres au mus\u00e9e Ingres de Montauban, m\u00e9moire de ma\u00eetrise d'histoire de l'art \u00e9tablie sous la direction d'A. Schnapper, Universit\u00e9 de Paris IV (n\u00b0120)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b0361)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "non",
            "date_d_acquisition": "1867 acquis",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 33 ; L. 41",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": "\u00e9tiquette",
            "numero_inventaire": "MI.867.164",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Rome, 1615 ; Rome, 1675",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "\u00e9tiquette en haut \u00e0 gauche : Correspond \u00e0 l'inventaire de Cambon en 1885",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "paysage (\u00e9tablissement conventuel)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/21076",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Vue d'un monast\u00e8re",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000183",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "INGRES Jean-Auguste-Dominique",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme;PARMIGIANINO IL (dit);MAZZOLA Francesco (d'apr\u00e8s)",
            "bibliographie": "- Cambon, 1885 (n\u00b0162)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b0112)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1867 acquis",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 46 ; L. 35",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "MI.867.125",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": "16e si\u00e8cle",
            "periode_de_creation": "16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "portrait d'inconnu (jeune homme)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/21112",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Portrait de jeune homme",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000071",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "INGRES Jean-Auguste-Dominique",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "CARPACCIO Vittore (attribu\u00e9)",
            "bibliographie": "- Cambon, 1885 (n\u00b0185)#- mus\u00e9e Ingres, Catalogue des peintures anciennes (artistes n\u00e9s avant 1740), in\u00e9dit (page 21)#- Les tableaux anciens de la collection Mortarieu et de la collection Ingres au mus\u00e9e Ingres de Montauban, m\u00e9moire de ma\u00eetrise d'histoire de l'art \u00e9tablie sous la direction d'A. Schnapper, Universit\u00e9 de Paris IV (n\u00b083)#- Italian Pictures of the Renaissance, a list of the principal artists and their works with an index, Oxford, 1932 (page 133)#- Italian Pictures of the Renaissance, a list of the principal artists and their works and places, Oxford, 1953 (page 133)#- Italian Pictures of the Renaissance - Venetian School, Londres, 1957, 2 vol. (page 56)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b018)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1867 acquis",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": "Peinture \u00e0 l'huile sur toile ; Restauration en 1962",
            "mesures": "H. 94 ; L. 127",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": "inscription (latin)",
            "numero_inventaire": "MI.867.109",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Venise, 1465 vers ; Venise, 1525",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "SAN A IN EXCELSIS DEO ; QUEM GENVIT ADORAVIT",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne biblique (Adoration des bergers, pri\u00e8re, moine, Vierge, Enfant J\u00e9sus)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/21128",
            "source_de_la_representation": "Nouveau Testament",
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Adoration des bergers",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000216",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "INGRES Jean-Auguste-Dominique",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "Rapha\u00ebl (1483-1520) (d'apr\u00e8s);anonyme",
            "bibliographie": "- Catalogue du mus\u00e9e de Montauban - tableaux, objets d'art et curiosit\u00e9s (n\u00b0141)#- Cambon, 1885 (n\u00b0167)#- mus\u00e9e Ingres, Catalogue des peintures anciennes (artistes n\u00e9s avant 1740), in\u00e9dit (page 184)#- Les tableaux anciens de la collection Mortarieu et de la collection Ingres au mus\u00e9e Ingres de Montauban, m\u00e9moire de ma\u00eetrise d'histoire de l'art \u00e9tablie sous la direction d'A. Schnapper, Universit\u00e9 de Paris IV (n\u00b093)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b0144)",
            "commentaires": "Restauration en 1993",
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1851 acquis",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 57 ; L. 76",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "MI.867.129",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne biblique (saint Paul, apparition, bataille)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/21108",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;don manuel;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "La Conversion de saint Paul",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000245",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "ROSA Salvator (mani\u00e8re de)",
            "bibliographie": "- Cambon, 1885 (n\u00b0362)#- mus\u00e9e Ingres, Catalogue des peintures anciennes (artistes n\u00e9s avant 1740), in\u00e9dit (page 202)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b0169)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "non",
            "date_d_acquisition": "1876 acquis",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 72 ; L. 97",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "MI.876.1",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Naples, 1615 ; Rome, 1673",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "vue d'int\u00e9rieur (soldat, arme, Romain)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/12730",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Int\u00e9rieur d'un corps de garde romain",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000400",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "INGRES Jean-Auguste-Dominique",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": "- Catalogue du mus\u00e9e de Montauban - tableaux, objets d'art et curiosit\u00e9s (n\u00b0152)#- Cambon, 1885 (n\u00b0105)#- mus\u00e9e Ingres, Catalogue des peintures anciennes (artistes n\u00e9s avant 1740), in\u00e9dit (page 98)#- Les tableaux anciens de la collection Mortarieu et de la collection Ingres au mus\u00e9e Ingres de Montauban, m\u00e9moire de ma\u00eetrise d'histoire de l'art \u00e9tablie sous la direction d'A. Schnapper, Universit\u00e9 de Paris IV (n\u00b0114)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b0313)#- Mus\u00e9es de France. R\u00e9pertoire des peintures italiennes du XVIIe si\u00e8cle, Paris, 1988 (page 386)",
            "commentaires": "Restauration en 1997",
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1851 acquis",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 73 ; L. 53",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": "inscription",
            "numero_inventaire": "MI.867.178",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "1\u00e8re moiti\u00e9 17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "Sur le collier du chien : FRIDRI [CH]",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "repr\u00e9sentation animali\u00e8re (chien, assis, coussin)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/21071",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;don manuel;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Un chien de grand seigneur",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000218",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "INGRES Jean-Auguste-Dominique",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "Rapha\u00ebl (1483-1520) (d'apr\u00e8s);anonyme",
            "bibliographie": "- Cambon, 1885 (n\u00b0149)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b0146)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1867 acquis",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 79 ; L. 59",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "MI.867.131",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": "16e si\u00e8cle",
            "periode_de_creation": "19e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "figures bibliques (Vierge, Enfant J\u00e9sus),fond de paysage",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/21106",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "La Vierge et l'Enfant ; dite la Madone Colonna",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000268",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "INGRES Jean-Auguste-Dominique",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "LE TITIEN (dit, d'apr\u00e8s);VECELLIO Tiziano (d'apr\u00e8s);anonyme",
            "bibliographie": "- Cambon, 1885 (n\u00b0181)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b0188)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1867 acquis",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 40 ; L. 32",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "MI.867.148",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": "16e si\u00e8cle",
            "periode_de_creation": "19e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "portrait (Fran\u00e7ois Ier)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/21092",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Portrait de Fran\u00e7ois Ier",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000148",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "INGRES Jean-Auguste-Dominique",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "LEONARD DE VINCI (d'apr\u00e8s)",
            "bibliographie": "- Cambon, 1885 (n\u00b0128)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b079)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1851 acquis",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 65 ; L. 54",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie (d'apr\u00e8s)",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "MI.867.117",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Vinci, 1452 ; Amboise, 1519",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": "1er quart 16e si\u00e8cle",
            "periode_de_creation": "15e si\u00e8cle;16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "figure (saint Jean-Baptiste)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/12693",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;don manuel;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Saint Jean-Baptiste",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "M0794015740",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Monsieur Laurendeau Maxime (habitant \u00e0 Soissons)",
            "ancienne_attribution": "anonyme (ancienne attribution) ; PERUZZINI Antonio Francesco (ancienne attribution)",
            "auteur": "COCCORANTE Leonardo",
            "bibliographie": "p. 44, n\u00b0 81 ; p. 30 ; p. 90, cat. 34",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1873",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": "En pleine temp\u00eate, un navire affronte une mer d\u00e9cha\u00een\u00e9e qui l\u2019entra\u00eene inexorablement vers la c\u00f4te. Avant de se fracasser sur les rochers, il \u00e9vacue son \u00e9quipage dans des canaux de sauvetage. Au premier-plan, des gens sont \u00e9chou\u00e9s sur le rivage. Les rescap\u00e9s assistent \u00e0 la sc\u00e8ne et tentent d\u2019aider leurs camarades encore dans les canaux de sauvetage. \u00c0 l\u2019arri\u00e8re-plan, des habitations sont visibles sur une colline.    De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, comme dans la toile du Mus\u00e9e de Soissons, chez Antonio Francesco Peruzzini, la nature tourment\u00e9e, \u00e2pre, mais fascinante devient souvent hostile \u00e0 l\u2019homme, r\u00e9duit \u00e0 un petit point face aux \u00e9l\u00e9ments d\u00e9cha\u00een\u00e9s : temp\u00eates en mer, orages, rochers \u00e0 pic et arbres arrach\u00e9s r\u00e9v\u00e8lent des univers mena\u00e7ants, reflets des tourments humains.   La repr\u00e9sentation des flots marins a particuli\u00e8rement s\u00e9duit Peruzzini au d\u00e9but de sa carri\u00e8re ; il en a donn\u00e9 plusieurs interpr\u00e9tations, des deux Bourrasques du mus\u00e9e de Lorette, premi\u00e8re \u0153uvres connues de l\u2019artiste, dat\u00e9es vers 1672-1676, aux Temp\u00eates des collections de Ferdinand de M\u00e9dicis (Florence, Galeries florentines), plac\u00e9es vers 1689.",
            "mesures": "H. 146 cm ; l. 197,5 cm (avec cadre) ; H. 134 cm ; l. 185,2 cm (sans cadre)",
            "date_de_mise_a_jour": "2022-08-18",
            "date_creation": "2007-12-12",
            "domaine": [
                "beaux-arts",
                "peinture"
            ],
            "region": "Hauts-de-France",
            "departement": "Aisne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": "Temp\u00eates, naufrages et sauvetages en mer, 1850-1900, mus\u00e9e Eug\u00e8ne Boudin, Honfleur, 2011.",
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "93.7.2640 ; 998.3 (inventaire primitif) ; 81 (cat. Collet)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Soissons ; mus\u00e9e municipal",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": "1668",
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0794",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e municipal",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Naples, 1680 ; Naples, 1750",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": "En pleine temp\u00eate, un navire affronte une mer d\u00e9cha\u00een\u00e9e qui l'entra\u00eene inexorablement vers la c\u00f4te. Avant de se fracasser sur les rochers, il \u00e9vacue son \u00e9quipage dans des canaux de sauvetage. Au premier-plan, des gens sont \u00e9chou\u00e9s sur le rivage. Les rescap\u00e9s assistent \u00e0 la sc\u00e8ne et tentent d'aider leurs camarades encore dans les canaux de sauvetage. \u00c0 l'arri\u00e8re-plan, des habitations sont visibles sur une colline.    De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, comme dans la toile du Mus\u00e9e de Soissons, chez Antonio Francesco Peruzzini, la nature tourment\u00e9e, \u00e2pre, mais fascinante devient souvent hostile \u00e0 l'homme, r\u00e9duit \u00e0 un petit point face aux \u00e9l\u00e9ments d\u00e9cha\u00een\u00e9s : temp\u00eates en mer, orages, rochers \u00e0 pic et arbres arrach\u00e9s r\u00e9v\u00e8lent des univers mena\u00e7ants, reflets des tourments humains.   La repr\u00e9sentation des flots marins a particuli\u00e8rement s\u00e9duit Peruzzini au d\u00e9but de sa carri\u00e8re; il en a donn\u00e9 plusieurs interpr\u00e9tations, des deux Bourrasques du mus\u00e9e de Lorette, premi\u00e8re oeuvres connues de l'artiste, dat\u00e9es vers 1672-1676, aux Temp\u00eates des collections de Ferdinand de M\u00e9dicis (Florence, Galeries florentines), plac\u00e9es vers 1689.",
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": "M0794015740",
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne (temp\u00eate, mer, bateau \u00e0 voile, naufrage, canot, \u00e9chouage, homme, rocher)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/10842",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;don manuel;Soissons;mus\u00e9e municipal",
            "materiaux_techniques": [
                "toile",
                "peinture \u00e0 l'huile"
            ],
            "titre": "Naufrage (titre actuel) ; Temp\u00eate (titre ancien)",
            "utilisation": null,
            "ville": "Soissons",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 3.327233,
                "lat": 49.384539
            }
        },
        {
            "reference": "07840000012",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Maciet Jules",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "MONTI Francesco",
            "bibliographie": "n\u00b016 du Catalogue de 1926",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1876",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur hors cadre en cm 97 ; Largeur hors cadre en cm 84 ; Hauteur avec cadre en cm 125 ; Largeur hors cadre en cm 110",
            "date_de_mise_a_jour": "2021-05-11",
            "date_creation": "2007-12-08",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Hauts-de-France",
            "departement": "Aisne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie, Bologne",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "876.1.34",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Ch\u00e2teau-Thierry ; mus\u00e9e Jean de La Fontaine",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0784",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Jean de la Fontaine",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "MONTI : Bologne, 1685 ; Bergame, 1768 ; El\u00e8ve de Giovanni, Gioseff, Dal Sole, Monti f\u00fbt prot\u00e9ger par le comte Ranuzzi puis travailla pour la courde Turin. Les \u00e9glises de Bologne conservent plusieurs de ses ouvrages, ainsi que l'\u00e9glise San Domenico de Mod\u00e8ne, et la cath\u00e9drale de Parme",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": "Minerve vient de coiffer un casque \u00e0 panache flottant dont le cimier figure un lion. La d\u00e9esse a l'\u00e9paule, le sein et les bras nus, vigoureusement model\u00e9s. Elle se regarde dans le miroir que lui pr\u00e9sente une jeune femme",
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "figure mythologique (Minerve, toilette, casque, miroir)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/30628",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;don manuel;Ch\u00e2teau-Thierry;mus\u00e9e Jean de La Fontaine",
            "materiaux_techniques": [
                "toile, peinture \u00e0 l'huile"
            ],
            "titre": "La Toilette de Minerve",
            "utilisation": null,
            "ville": "Ch\u00e2teau-Thierry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 3.400289,
                "lat": 49.046927
            }
        },
        {
            "reference": "000PE023504",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "coll. marquis de Lacaze, GAULDREE DE BOILLEAU Charles",
            "ancienne_attribution": "SCHIAVONE ANDREA (ancienne attribution)",
            "auteur": "Della Vecchia Pietro (1602?-1678)",
            "bibliographie": "[Lacour P.], Notice des tableaux et figures expos\u00e9s au Mus\u00e9e de la Ville de Bordeaux, Bordeaux, s.d., [1841], (p.38, n\u00b0211)#- [Lacour P.], Notice des tableaux et figures expos\u00e9s au Mus\u00e9e de la Ville de Bordeaux, Bordeaux, s. d., [1852], (p.43, n\u00b0320)#- Lacour P., Delpit J., Catalogue des tableaux, statues, etc. du Mus\u00e9e de Bordeaux, Bordeaux, 1855, (p.163, n\u00b0239)#- Lacour P., Delpit J., Catalogue des tableaux, statues, etc. du Mus\u00e9e de Bordeaux. Nouvelle \u00e9dition revue et augment\u00e9e des acquisitions faites jusqu'\u00e0 ce jour par Gu\u00e9 O., Bordeaux, 1862, (p.172, n\u00b0273)#- [Lacour P., Delpit J.], Catalogue des tableaux, statues, etc. du Mus\u00e9e de Bordeaux, avec un suppl\u00e9ment de [Gu\u00e9 O.], 1863, (p.42, n\u00b0273)#- [Lacour P., Delpit J.], Catalogue des tableaux, statues, etc. du Mus\u00e9e de Bordeaux, avec un suppl\u00e9ment de [Gu\u00e9 O.], Bordeaux, 1864, (p.41, n\u00b0273)#- [Lacour P., Delpit J.], Catalogue des tableaux, statues, etc. du Mus\u00e9e de Bordeaux, avec un suppl\u00e9ment de [Gu\u00e9 O.], Bordeaux, 1869, (p.41, n\u00b0273)#- [Lacour P., Delpit J.], Catalogue des tableaux, statues, etc. du Mus\u00e9e de Bordeaux, avec un suppl\u00e9ment de [O. Gu\u00e9], Bordeaux, 1875, (p.41, n\u00b0273)#- [Lacour P., Delpit J.], Catalogue des tableaux et statues, etc..., du Mus\u00e9e de Bordeaux avec un suppl\u00e9ment de [Gu\u00e9 O.], Bordeaux, 1877, (p.41, n\u00b0273)#- [Lacour P., Delpit J.], Catalogue des tableaux, statues, etc. du Mus\u00e9e de Bordeaux, avec un suppl\u00e9ment de [O. Gu\u00e9], (\u00e9dition revue par E. Vallet du catalogue de 1877), Bordeaux, 1879, (p.41, n\u00b0273)#- Vallet E., Catalogue des tableaux, sculptures, gravures, dessins, expos\u00e9s dans les galeries du Mus\u00e9e de Bordeaux, Bordeaux, 1881, (p.p.54-55, n\u00b0122)#- [Vallet E.], Etat estimatif des tableaux, objets d'art de sculpture, armes et antiques de la Ville de Bordeaux, Bordeaux, 1892, (p.10, n\u00b0259)#- Vallet E., Catalogue des tableaux, sculptures, gravures, dessins expos\u00e9s dans les galeries du Mus\u00e9e de Bordeaux, Bordeaux, 1894, (p.52, n\u00b0126)#- La Ville de Mirmont H. de, Histoire du Mus\u00e9e de Bordeaux (1801-1830), Bordeaux, t. I, 1899, (p.369, n\u00b018, p.421, n\u00b0201)#- Alaux D., Mus\u00e9e de Peinture de Bordeaux, Catalogue des tableaux, Bordeaux, 1910, (p.21, n\u00b0108)#- Saunier C., Les Villes d'art c\u00e9l\u00e8bres, Bordeaux, Paris, 1925, (p.119)#- Manciet C., Catalogue, Mus\u00e9e de Peinture et de Sculpture, 1933, (p.152)#- Aikema B., De schilder Pietro della Vecchia en de erfenis van de Renaissance in Venetie, Nim\u00e8gue, 1986, (p.240,n\u00b0182)#- Habert J., Bordeaux, mus\u00e9e des Beaux-Arts : Peinture italienne XVe-XIXe si\u00e8cles, (Inventaire des Collections publiques fran\u00e7aises), Paris, 1987, (pp.158-159,n\u00b0104)#- Brejon de Lavergn\u00e9e A., Volle N., Mus\u00e9es de France, R\u00e9pertoire des peintures italiennes du XVII\u00e8me si\u00e8cle, Paris, 1988, (p.342)",
            "commentaires": "restaur\u00e9  en 1986-1987",
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1829 acquis ; 1821 entr\u00e9e mat\u00e9rielle",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau;pendant;\u00e9l\u00e9ment d'ensemble",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Ovale ; H. 32 ; L. 45",
            "date_de_mise_a_jour": "2022-08-25",
            "date_creation": null,
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Nouvelle-Aquitaine",
            "departement": "Gironde",
            "date_sujet_represente": "212 ajc",
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": "1987, Bordeaux, Galerie des Beaux-Arts, Italie, Histoire d'une collection, (n\u00b057)",
            "genese": "oeuvre en rapport",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "Bx E 274 ; Bx M 5700",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Bordeaux ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0065",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Vicence, 1603 ; Venise, 1678",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": "Ce panneau, pendant Un professeur de math\u00e9matiques (Bx E 275), repr\u00e9senterait la mort d'Archim\u00e8de. Le th\u00e8me de guerrier attaquant un personnage sans d\u00e9fense avait \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 la mode dans l'Italie du nord par Titien. Au XVII\u00b0 si\u00e8cle, sous l'influence des \u00e9crits de Plutarque, de Tite-Live et de Val\u00e8re Maxime qui racontent la mort l\u00e9gendaire d'Archim\u00e8de, on repr\u00e9sente souvent l'assassinat du savant grec par un soldat romain, au moment de la prise de Syracuse, en 212 av. J-C. Cette oeuvre poss\u00e8de toutes les caract\u00e9ristiques de rapidit\u00e9 f\u00e9brile des peintures de Pietro della Vecchia, dont on conna\u00eet d'autres productions associant des soldats en armes \u00e0 un professeur et ses \u00e9l\u00e8ves. Le peintre a bross\u00e9 en quelques coups de pinceau, et avec une sorte d'incons\u00e9quence frivole h\u00e9rit\u00e9e des mani\u00e9ristes, un grave sujet de m\u00e9ditation humaniste",
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne (Syracuse, Archim\u00e8de, agression, meurtre, poignard, soldat)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/11263",
            "source_de_la_representation": "Val\u00e8re Maxime : Faits et dits m\u00e9morables,Plutarque : Vies parall\u00e8les (Vie de Marcellus),Tite-Live : Histoire romaine de Tite-Live",
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Bordeaux;mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile",
                "bois"
            ],
            "titre": "Mort d'Archim\u00e8de ; Italiens se battant \u00e0 coup de poignards (ancien titre)",
            "utilisation": null,
            "ville": "Bordeaux",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": -0.579413,
                "lat": 44.838056
            }
        },
        {
            "reference": "000PE023472",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Arundel Thomas Howard comte d' ; Charles Ier d'Angleterre ; Jabach Everhard (vente : 1649) ; Mazarin ; Louis XIV ; coll. de la Couronne",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme;VECELLIO Tiziano (d'apr\u00e8s);LE TITIEN (dit, d'apr\u00e8s)",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": "dossier radiographique \u00e9tabli par le laboratoire des mus\u00e9es de France ; certains auteurs font des r\u00e9serves sur le caract\u00e8re autographe de ce tableau en raison de son \u00e9tat de conservation (cat. exposition le Si\u00e8cle de Titien, Paris, 1993, no 264, p. 623)",
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": null,
            "date_de_depot": "1803",
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": "Attribution;Bordeaux;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "description": null,
            "mesures": "193 H ; 143 L",
            "date_de_mise_a_jour": "2022-10-18",
            "date_creation": null,
            "domaine": [
                "peinture",
                "histoire"
            ],
            "region": "Nouvelle-Aquitaine",
            "departement": "Gironde",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie;Venise",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "Bx E 42",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Bordeaux ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": "1570 vers",
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0065",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "3e quart 16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne historique (viol, Tarquin Sextus, Romain, poignard, Lucr\u00e8ce : nu, peur, effet de tissu)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/11750",
            "source_de_la_representation": "Tite-Live : Ab urbe Condita (I, 50),Ovide : Fastes (II, 725-850)",
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de l'Etat",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile",
                "toile"
            ],
            "titre": "TARQUIN ET LUCRECE OU LE VIOL DE LUCRECE",
            "utilisation": null,
            "ville": "Bordeaux",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": -0.579413,
                "lat": 44.838056
            }
        },
        {
            "reference": "000PE023500",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Lacaze marquis de",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "VASSILACCHI Antonio;L'ALIENSE (dit)",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": "d\u00e9but de restauration.tableau tr\u00e8s us\u00e9",
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1829",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "94 H ; 119 L",
            "date_de_mise_a_jour": "2022-09-16",
            "date_creation": null,
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Nouvelle-Aquitaine",
            "departement": "Gironde",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "Bx E 77 ; Bx M 6604",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Bordeaux ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0065",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "4e quart 16e si\u00e8cle;1er quart 17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne biblique (Adoration des Mages)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/23578",
            "source_de_la_representation": "Nouveau Testament",
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Bordeaux;mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile",
                "toile"
            ],
            "titre": "L'ADORATION DES MAGES",
            "utilisation": null,
            "ville": "Bordeaux",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": -0.579413,
                "lat": 44.838056
            }
        },
        {
            "reference": "000PE023502",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Lacaze marquis de",
            "ancienne_attribution": "VECCHIA PIETRO DELLA (ancienne attribution)",
            "auteur": "BOMBELLI Sebastiano",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1829",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "63 H ; 50 L",
            "date_de_mise_a_jour": "2022-09-16",
            "date_creation": null,
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Nouvelle-Aquitaine",
            "departement": "Gironde",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "Bx E 318 ; Bx M 6392",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Bordeaux ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0065",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "?, 1635 ; ?, 1719",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "portrait d'inconnu (homme, en buste, de trois-quarts, m\u00e9decin)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/10121",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Bordeaux;mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile",
                "toile"
            ],
            "titre": "PORTRAIT D'UN DOCTEUR",
            "utilisation": null,
            "ville": "Bordeaux",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": -0.579413,
                "lat": 44.838056
            }
        },
        {
            "reference": "000PE023447",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "coll. marquis de Lacaze, GAULDREE DE BOILLEAU Charles",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "Tavella Carlo Antonio (1668-1738)",
            "bibliographie": "[Lacour P.], Notice des tableaux et figures expos\u00e9s au Mus\u00e9e de la Ville de Bordeaux, Bordeaux, s. d., [1852], (p.45, n\u00b0333)#- Lacour P., Delpit J., Catalogue des tableaux, statues, etc. du Mus\u00e9e de Bordeaux, Bordeaux, 1855, (n\u00b0363)#- Lacour P., Delpit J., Catalogue des tableaux, statues, etc. du Mus\u00e9e de Bordeaux. Nouvelle \u00e9dition revue et augment\u00e9e des acquisitions faites jusqu'\u00e0 ce jour par Gu\u00e9 O., Bordeaux, 1862, (p.234, n\u00b0421)#- [Lacour P., Delpit J.], Catalogue des tableaux, statues, etc. du Mus\u00e9e de Bordeaux, avec un suppl\u00e9ment de [Gu\u00e9 O.], Bordeaux, 1864, (p.59, n\u00b0421)#- [Lacour P., Delpit J.], Catalogue des tableaux, statues, etc. du Mus\u00e9e de Bordeaux, avec un suppl\u00e9ment de [Gu\u00e9 O.], Bordeaux, 1869, (p. 59, n\u00b0421)#- [Lacour P., Delpit J.], Catalogue des tableaux, statues, etc. du Mus\u00e9e de Bordeaux, avec un suppl\u00e9ment de [O. Gu\u00e9], Bordeaux, 1875, (p.59, n\u00b0421)#- [Lacour P., Delpit J.], Catalogue des tableaux et statues, etc..., du Mus\u00e9e de Bordeaux avec un suppl\u00e9ment de [Gu\u00e9 O.], Bordeaux, 1877, (p.59, n\u00b0421)#- [Lacour P., Delpit J.], Catalogue des tableaux, statues, etc. du Mus\u00e9e de Bordeaux, avec un suppl\u00e9ment de [O. Gu\u00e9], (\u00e9dition revue par E. Vallet du catalogue de 1877), Bordeaux, 1879, (p.59, n\u00b0421)#- Vallet E., Catalogue des tableaux, sculptures, gravures, dessins, expos\u00e9s dans les galeries du Mus\u00e9e de Bordeaux, Bordeaux, 1881, (p.57, n\u00b0129)#- La Ville de Mirmont H. de, Histoire du Mus\u00e9e de Bordeaux (1801-1830), Bordeaux, t. I, 1899, (p. 423, n\u00b0224)#- Alaux D., Mus\u00e9e de Peinture de Bordeaux, Catalogue des tableaux, Bordeaux, 1910, (p.24, n\u00b0115)#- Lemoine J.G., 'Le XVIII\u00e8me si\u00e8cle international au Mus\u00e9e de Bordeaux, Tr\u00e9sors des Mus\u00e9es de Province', in num\u00e9ro sp\u00e9cial de la Revue Fran\u00e7aise, Paris, 1957.- (n.p.)#- Habert J., Bordeaux, mus\u00e9e des Beaux-Arts : Peinture italienne XVe-XIXe si\u00e8cles, (Inventaire des Collections publiques fran\u00e7aises), Paris, 1987, (pp.137-138, n\u00b090)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1829 acquis ; 1821 entr\u00e9e mat\u00e9rielle",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 48 ; L. 36",
            "date_de_mise_a_jour": "2022-08-25",
            "date_creation": null,
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Nouvelle-Aquitaine",
            "departement": "Gironde",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": "1987, Bordeaux, Galerie des Beaux-Arts, Italie, Histoire d'une collection, (n\u00b048)#- 1992, Bordeaux, Couvent St Paul les Dominicains, Dieu en prison, le P\u00e8re Lataste et les d\u00e9tenus de Cadillac en 1864-65 (s. c.).-#- 1993, Tokyo, Tobu Museum of Art ; Himeji, Himeji City Museum of Art ; Ibaraki, The Museum of modern Art ; Kagoshima, Kagoshima City Museum of Art, Le Sentiment de la nature dans l'art occidental, (n\u00b0 27.)",
            "genese": "oeuvre en rapport",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "Bx E 282 ; Bx M 6474",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Bordeaux ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0065",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Milan, 1668 ; G\u00eanes, 1738",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "4e quart 17e si\u00e8cle;1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": "Ce tableau repr\u00e9sente la Sainte Marie-Madeleine en pri\u00e8re dans un paysage de montagne. Madeleine - amalgame de trois personnages \u00e9vang\u00e9liques diff\u00e9rents, p\u00e9cheresse repentie et sanctifi\u00e9e - a chang\u00e9 ici ses habits de courtisane en drap rouge de p\u00e9nitence. Agenouill\u00e9e devant un livre et un crucifix, elle prie et pleure ( 'elle lave ses fautes dans un torrent de larmes'...) Pr\u00e8s du livre de pri\u00e8res, on aper\u00e7oit l'attribut constant de Magdalena la Myrophore - le flacon \u00e0 parfum dont elle oignit les pieds du Christ (Luc, VII, 36 et suivants). On y voit aussi son autre attribut habituel - la t\u00eate de mort - symbole de la p\u00e9nitence. La figure de la Madeleine au premier plan devient secondaire par rapport au paysage tourment\u00e9 et dramatique, dont Tavella s'est fait une sp\u00e9cialit\u00e9. Le motif de l'arche rocheuse qui ouvre sur un panorama constitue, comme dit J. Habert, sa signature. La place accord\u00e9e au sujet religieux est r\u00e9duite; la nature - v\u00e9g\u00e9tation, rochers, torrent, nuages, montagne - devient le sujet principal du tableau. Ce tableau appartient \u00e0 la p\u00e9riode g\u00e9noise de l'artiste, durant laquelle il collabora avec Alessandro Magnasco, celui-ci se r\u00e9servant les figures et Tavella le paysage. Cependant ici la figure de Madeleine serait d\u00fbe au pinceau d'un \u00e9l\u00e8ve de Magnasco",
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "figure biblique (sainte Madeleine, agenouill\u00e9, de profil, attribut : pot, attribut : cr\u00e2ne, crucifix),fond de paysage (rocher)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/23593",
            "source_de_la_representation": "Evangile : Selon Luc",
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Bordeaux;mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Madeleine p\u00e9nitente dans un paysage de rochers ; Madeleine dans une grotte (ancien titre)",
            "utilisation": null,
            "ville": "Bordeaux",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": -0.579413,
                "lat": 44.838056
            }
        },
        {
            "reference": "000PE023471",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Duffour-Dubergier",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme;VECELLIO Tiziano (d'apr\u00e8s);LE TITIEN (dit, d'apr\u00e8s)",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": "all\u00e8gement des vernis (1965)",
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1861",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "140 H ; 200 L",
            "date_de_mise_a_jour": "2022-10-18",
            "date_creation": null,
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Nouvelle-Aquitaine",
            "departement": "Gironde",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie;Italie (d'apr\u00e8s)",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "r\u00e9plique;copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "Bx E 550 ; Bx M 5676",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Bordeaux ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0065",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": "16e si\u00e8cle",
            "periode_de_creation": "16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "figure (femme : nu, couch\u00e9, couronne : fleur, putto, homme, assis, de dos, luth, effet de tissu),fond de paysage",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/11763",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Bordeaux;mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile",
                "toile"
            ],
            "titre": "VENUS COUCHEE OU LA MAITRESSE DE PHILIPPE II",
            "utilisation": null,
            "ville": "Bordeaux",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": -0.579413,
                "lat": 44.838056
            }
        },
        {
            "reference": "000PE024479",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "CAMPANA marquis de",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "LIBERI Pietro",
            "bibliographie": "Fran\u00e7oise Debaisieux, Caen, mus\u00e9e des Beaux-Arts. Peintures des \u00e9coles \u00e9trang\u00e8res, Paris, RMN, et Caen, Mus\u00e9e des Beaux-Arts de Caen, 1994, p. 112, n\u00b0 37, repr.",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": null,
            "date_de_depot": "1863",
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": "d\u00e9p\u00f4t;Caen;Mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "description": null,
            "mesures": "H. 150 cm ; L. 201 cm",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-10-02",
            "date_creation": null,
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Normandie",
            "departement": "Calvados",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "30",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": "LIBERI PIETRO",
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Caen ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0657",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Padoue, 1614 ; Venise, 1687",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne mythologique (V\u00e9nus, les Gr\u00e2ces, Eros, putti, danse, nuage, de dos)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/10728",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de l'Etat",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile",
                "toile"
            ],
            "titre": "V\u00e9nus, les Gr\u00e2ces et les Amours",
            "utilisation": null,
            "ville": "Caen",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": -0.36122381941157106,
                "lat": 49.18615122825814
            }
        },
        {
            "reference": "000PE024470",
            "ancien_depot": "Parus, Mus\u00e9um central des Arts",
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection de la Galerie imp\u00e9riale de la Stallburg, \u00e0 Vienne ; transf\u00e9r\u00e9 au Belvedere ; saisie le 18 juin 1809 par les arm\u00e9es fran\u00e7aises.",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "NOVELLI Pietro Govanni;dit Il Monrealese",
            "bibliographie": "Fran\u00e7oise Debaisieux, Caen, mus\u00e9e des Beaux-Arts. Peintures des \u00e9coles \u00e9trang\u00e8res, Paris, RMN, 1994, p. 124-125, n\u00b0 46, repr.",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": null,
            "date_de_depot": "1811",
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": "Attribution;Caen;Mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "description": null,
            "mesures": "H. 154,5 cm ; L. 198,0 cm",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-19",
            "date_creation": null,
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Normandie",
            "departement": "Calvados",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "10",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Caen ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0657",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Monreale, 1603 ; Palerme, 1647",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "1\u00e8re moiti\u00e9 17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne mythologique (Apollon, cordophone, Marsyas, fl\u00fbte \u00e0 bec, comp\u00e9tition, satyre, nymphe)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/10865",
            "source_de_la_representation": "Ovide : Les M\u00e9tamorphoses d'Ovide (Livre 6, v. 382-400)",
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de l'Etat;Caen;mus\u00e9e des beaux-arts;Conqu\u00eate militaire",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile",
                "toile"
            ],
            "titre": "Duel musical d'Apollon et Marsyas",
            "utilisation": null,
            "ville": "Caen",
            "lien_site_associe": "https://mba.caen.fr/oeuvre/duel-musical-dapollon-et-de-marsyas",
            "coordonnees": {
                "lon": -0.36122381941157106,
                "lat": 49.18615122825814
            }
        },
        {
            "reference": "01370005767",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, Rozand",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": "Notice des ouvrages de peinture et de sculpture expos\u00e9s au Mus\u00e9e du D\u00e9partement de la C\u00f4te-d'Or, Dijon : Frantin imp., An VII (1799) (n\u00b084 p. 9 (Ecole flamande))#Notice des tableaux, statues, bustes, bas-reliefs, vases, bronzes, antiquit\u00e9s, dessins, estampes, etc. expos\u00e9s au Mus\u00e9e de Dijon, Dijon : Frantin imp., 1818 (n\u00b0375 (class\u00e9 dans les Anonymes des diverses \u00e9coles))#Notice des objets d'arts expos\u00e9s au Mus\u00e9e de Dijon, Dijon , Victor Lagier libraire, 1834 (n\u00b0387 (class\u00e9 dans les Anonymes des diverses \u00e9coles))#Notice des objets d'arts expos\u00e9s au Mus\u00e9e de Dijon et catalogue g\u00e9n\u00e9ral de tous ceux qui d\u00e9pendent de cet \u00e9tablissement, Dijon, Victor Lagier, 1842 (n\u00b0416 (class\u00e9 dans les Anonymes des diverses \u00e9coles))#Notice des objets d'art expos\u00e9s au Mus\u00e9e de Dijon, Dijon, Lamarche, 1860 (n\u00b0457 (class\u00e9 dans les Anonymes des diverses \u00e9coles))#Catalogue historique et descriptif du Mus\u00e9e de Dijon. Peintures, sculptures, dessins, antiquit\u00e9s, Dijon, Rabut\u00f4t imp., 1869 (n\u00b0493 (class\u00e9 dans les Anonymes des diverses \u00e9coles))#Catalogue historique et descriptif du Mus\u00e9e de Dijon. Peintures - Sculptures - Dessins - Antiquit\u00e9s - Collection Trimolet, Dijon, 1883 (n\u00b0564 (class\u00e9 dans les Anonymes des diverses \u00e9coles))#Guillaume (Marguerite), Catalogue raisonn\u00e9 du mus\u00e9e des beaux-arts : peintures italiennes, Ville de Dijon, 1980 (A.I n\u00b015 reprod. (Ecole italienne ou fran\u00e7aise 18e si\u00e8cle))",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1792",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "panneau;pendant",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": "Peinture \u00e0 l'huile sur bois ; Cadre en bois dor\u00e9",
            "mesures": "Dimensions Hauteur : 22.3 cm ; Largeur : 29.6 cm ; Dim. hors tout (en cm) HAC 32 LAC 39.3 EPT 3 ; Hauteur (en cm) 22.3 ; Largeur (en cm) 29.6 ; Epaisseur du ch\u00e2ssis (en cm) 1 ; Hauteur avec cadre (en cm) 32 ; Largeur avec cadre (en cm) 39.3 ; Epaisseur totale (en cm) 3",
            "date_de_mise_a_jour": "2021-05-19",
            "date_creation": "2006-08-23",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
            "departement": "C\u00f4te-d'Or",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "France (?);Italie (?)",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "oeuvre en rapport",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "CA 564 ; A.I n\u00b015 (Cat. peint. italiennes 1980) ; Rozand n\u00b012 (Devosge) ; 564 (Cat. 1883)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Dijon ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0137",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "vue d'architecture (ruines, palais, arbuste, tableau, ob\u00e9lisque monumental),sc\u00e8ne (homme, femme, conversation, promenade)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/30455",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;saisie r\u00e9volutionnaire;Dijon;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, bois"
            ],
            "titre": "Palais en ruines avec un ob\u00e9lisque",
            "utilisation": null,
            "ville": "Dijon",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.042873,
                "lat": 47.321356
            }
        },
        {
            "reference": "01720000929",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Ronot famille, M\u00e2con, 19e si\u00e8cle ; Ronot, Louise",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "CARRACCI Lodovico (attribu\u00e9 \u00e0)",
            "bibliographie": "Cahiers d'inventaire n\u00b0 6/7, nu, histoire, 2005",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1879 acquis ; 1880 entr\u00e9e mat\u00e9rielle",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. en cm 78 ; l. en cm 63",
            "date_de_mise_a_jour": "2022-12-06",
            "date_creation": "2005-11-03",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
            "departement": "Sa\u00f4ne-et-Loire",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": "Peintures d'histoire, Elles font des histoires !, M\u00e2con, du 10 f\u00e9vrier au 23 mai 2004",
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "880.1.22 ; BA1 127 H 98 (Inv. Magnien :)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": "Italie,Bologne (lieu de cr\u00e9ation)",
            "localisation": "M\u00e2con ; mus\u00e9e des ursulines",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0172",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des ursulines",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Bologne, 1555 ; Bologne, 1619",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "2e moiti\u00e9 16e si\u00e8cle;17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": "Vierge tenant l'Enfant debout - deux putti \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s; -",
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne biblique (Vierge, Enfant J\u00e9sus, nudit\u00e9, ange, pri\u00e8re, nu\u00e9e)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/131404",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;donation;M\u00e2con;mus\u00e9e des ursulines",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Vierge \u00e0 l'enfant debout",
            "utilisation": "pratique votive : culte de la Vierge",
            "ville": "M\u00e2con",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 4.833156,
                "lat": 46.307508
            }
        },
        {
            "reference": "01370014965",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, Grangier Henri et Sophie",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": "Guillaume (Marguerite), Catalogue raisonn\u00e9 du mus\u00e9e des beaux-arts : peintures italiennes, Ville de Dijon, 1980 (A.1 n\u00b013 reprod. (Ecole italienne ou fran\u00e7aise, XVIIIe si\u00e8cle))",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1905",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": "Peinture \u00e0 l'huile sur toile ; Cadre en bois dor\u00e9",
            "mesures": "Dimensions Hauteur : 29.7 cm ; Largeur : 24.9 cm ; Dim. hors tout (en cm) HAC 38 LAC 32.5 EPT 3.4 ; Hauteur (en cm) 29.7 ; Largeur (en cm) 24.9 ; Epaisseur du ch\u00e2ssis (en cm) 2.8 ; Hauteur avec cadre (en cm) 38 ; Largeur avec cadre (en cm) 32.5 ; Epaisseur totale (en cm) 3.4",
            "date_de_mise_a_jour": "2022-06-09",
            "date_creation": "2006-08-23",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
            "departement": "C\u00f4te-d'Or",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie (?);France (?)",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "GS 518 ; A1 n\u00b013 (Cat. peint. italiennes 1980)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Dijon ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0137",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "nature morte (fontaine, paon, fleur, fruit),fond de paysage (colline, feuillu)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/30453",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Dijon;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Fontaine dans un paysage : paon, fleurs et fruits",
            "utilisation": null,
            "ville": "Dijon",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.042873,
                "lat": 47.321356
            }
        },
        {
            "reference": "01720000221",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Ronot famille, M\u00e2con, 19e si\u00e8cle ; Ronot, Louise",
            "ancienne_attribution": "ALLORI (Ancienne attribution)",
            "auteur": "MARTINELLI Giovanni",
            "bibliographie": "Cahiers d'inventaire n\u00b0 6/7, nu, histoire, 2005",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1879 acquis ; 1880 entr\u00e9e mat\u00e9rielle",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. en cm 73.5 ; l. en cm 58.5",
            "date_de_mise_a_jour": "2022-12-06",
            "date_creation": "2005-11-03",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
            "departement": "Sa\u00f4ne-et-Loire",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": "Peintures d'histoire, Elles font des histoires !, M\u00e2con, du 10 f\u00e9vrier au 23 mai 2004",
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "880.1.10 ; BA 40 H 39 (Inv. Magnien :) ; 20459 (Ancien registre)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": "MARTINELLI GIOVANNI",
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "M\u00e2con ; mus\u00e9e des ursulines",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0172",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des ursulines",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Montevarchi, 1600 ou 1604; Florence, 1659",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": "Madeleine en buste, \u00e9paule droite d\u00e9nud\u00e9e, main gauche pos\u00e9e sur un cr\u00e2ne et une bible; robe bleue, \u00e9charpe rouge",
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne biblique (sainte Madeleine, en buste, nudit\u00e9, extase, cr\u00e2ne, livre : Bible)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/10806",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;donation;M\u00e2con;mus\u00e9e des ursulines",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Madeleine repentante",
            "utilisation": null,
            "ville": "M\u00e2con",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 4.833156,
                "lat": 46.307508
            }
        },
        {
            "reference": "06070000269",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "MICHELET",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "LE TITIEN (dit, d'apr\u00e8s);VECELLIO Tiziano (d'apr\u00e8s);anonyme",
            "bibliographie": "Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b0189)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "non",
            "date_d_acquisition": null,
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 93 ; L. 78",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "MI.899.5.10",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": "16e si\u00e8cle",
            "periode_de_creation": "19e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "portrait (femme, miroir, cheveux, toilette)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/21040",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "La Femme au miroir",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000247",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme;ROTARI Pietro (d'apr\u00e8s)",
            "bibliographie": "- Cambon, 1877 (n\u00b0268) ; Cambon, 1885 (n\u00b0268)#- Catalogue du mus\u00e9e Ingres (page 38)#- Guide du mus\u00e9e Ingres (page 14)#- mus\u00e9e Ingres, Catalogue des peintures anciennes (artistes n\u00e9s avant 1740), in\u00e9dit (pages 203-204)#- Guide du mus\u00e9e Ingres (page 19)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b0170)",
            "commentaires": "Restauration en 1955",
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": null,
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 57 ; L. 46",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": "1729 n\u00e9 ; 1796 mort",
            "ecole_pays": "Italie (d'apr\u00e8s)",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "MI.881.12",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "V\u00e9rone, 1707 ; Saint-Petersbourg, 1762",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "portrait (Catherine II la Grande, Anhalt-Zerbst Sophie, femme, en buste, de profil, bijou, d\u00e9coration)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/21057",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Portrait de l'imp\u00e9ratrice Catherine de Russie",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000408",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "LASSERRE",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": "- Cambon, 1885 (n\u00b0212)#- mus\u00e9e Ingres, Catalogue des peintures anciennes (artistes n\u00e9s avant 1740), in\u00e9dit (page 100)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b0321)#- Nederlandsche Kunst in provinciale Musea van Frankrijk, Amsterdam, 1904 (page 94)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1881 acquis",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "pendant;\u00e9l\u00e9ment d'ensemble",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 100 ; L. 135",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie;Naples",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "oeuvre en rapport",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": "signature",
            "numero_inventaire": "MI.881.21.7",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "Sur le bord de la table : RECO",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "nature morte (raisin, past\u00e8que, figue, cerise)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/21054",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;don manuel;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Nature morte avec past\u00e8ques, raisins, figues et cerises",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000262",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Versailles ; Mus\u00e9e du Louvre",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme;LE TITIEN (dit, d'apr\u00e8s);VECELLIO Tiziano (d'apr\u00e8s)",
            "bibliographie": "- Cambon, 1885 (n\u00b0374)#- mus\u00e9e Ingres, Catalogue des peintures anciennes (artistes n\u00e9s avant 1740), in\u00e9dit (page 212)#- Catalogue sommaire illustr\u00e9 des peintures du mus\u00e9e du Louvre, t. II : Italie, Espagne, Allemagne, Grande-Bretagne et diver, Paris, 1981 (II, pages 300 et 309)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b0183)#- B.S.A.T.G., 1907 (page 91)",
            "commentaires": "n\u00b0199 de l'inventaire Le Brun. Mentionn\u00e9 en 1752 par L\u00e9pici\u00e9 dans le grand appartement du roi. Signal\u00e9 par Duplessis en 1785 au magasin du Louvre avec la mention 'tr\u00e8s g\u00e2t\u00e9' ; Restauration en 1962",
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": null,
            "date_de_depot": "1872 d\u00e9pos\u00e9",
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": "d\u00e9p\u00f4t;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "description": null,
            "mesures": "H. 194 ; L. 236",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "MID.872.3",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne mythologique (Androm\u00e8de, captif, rocher, dragon, mer, Pers\u00e9e)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/21035",
            "source_de_la_representation": "fable : sur la mythologie,Ovide : Les M\u00e9tamorphoses d'Ovide (Livre 4, v. 663-764)",
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de l'Etat",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Pers\u00e9e d\u00e9livrant Androm\u00e8de",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "06070000449",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme;MERISI Michelangelo (d'apr\u00e8s);LE CARAVAGE (dit, d'apr\u00e8s)",
            "bibliographie": "- Mus\u00e9e Ingres, Catalogue des peintures anciennes (artistes n\u00e9s avant 1740), in\u00e9dit (page 94)#- Collections du mus\u00e9e Ingres, Les peintures anciennes, XIVe-XVIIIe si\u00e8cles (n\u00b0362)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1880 acquis",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 116 ; L. 95",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-04-28",
            "date_creation": "2003-09-19",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Occitanie",
            "departement": "Tarn-et-Garonne",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "MI.880.4",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Montauban ; mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0607",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e Ingres Bourdelle",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "figure (soldat)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/131103",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Montauban;mus\u00e9e Ingres",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Un saint guerrier",
            "utilisation": null,
            "ville": "Montauban",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 1.35188,
                "lat": 44.017091
            }
        },
        {
            "reference": "10500007061",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, MESNARD L\u00e9once",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1893 acquis ; 1914 entr\u00e9e mat\u00e9rielle",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 15.3 ; Largeur en cm 19.7",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-30",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 95 ; Mesnard 3705/177 (Autre num\u00e9ro) ; Bord 852 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": "Italie (lieu de cr\u00e9ation)",
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": "inconnu",
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "repr\u00e9sentation animali\u00e8re (oiseau)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/98022",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, marbre blanc"
            ],
            "titre": "Oiseaux",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500007101",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, GARRIOD Hector",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1886",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 71.5 ; Largeur en cm 56.7",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-30",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie;Bologne",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": "l\u00e9gende (italien)",
            "numero_inventaire": "M 828 ; A 375 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 64 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": "Italie (lieu de cr\u00e9ation)",
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": "inconnu",
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "l\u00e9gende, en haut, COM F. ARRIGO DEL SEN. ANTONIO RONDINELLI MORTO A MODENA IL DI 13. GEN 1707 A 49 AIO DE SERE PRINCITI",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "portrait (Rondinelli comte, homme, armure, casque, lettre)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/10680",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Portrait du Comte Rondinelli",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500007213",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, MESNARD L\u00e9once",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1893 acquis ; 1914 entr\u00e9e mat\u00e9rielle",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 59.5 ; Largeur en cm 48.5",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-30",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": "inscription",
            "numero_inventaire": "M 854 ; Mesnard 3673/313 (Autre num\u00e9ro) ; Bord 498 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": "Italie (lieu de cr\u00e9ation)",
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": "inconnu",
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "inscription, en bas \u00e0 droite : sur le v\u00eatement du personnage, dans un triangle point\u00e9 vers le bas, TRINA SED UNA EXALTATUR MATE RIA",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "portrait d'inconnu (homme, philosophe, moustache, barbe)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28478",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Portrait d'un philosophe",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500000258",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, GARRIOD Hector",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "CITTADINI Pier Francesco",
            "bibliographie": "Catalogue Carotti (Catalogue Carotti, Chamb\u00e9ry, 1911, p.187, n\u00b0332 (Ecole ind\u00e9termin\u00e9e))",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1886",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 74.3 ; Largeur en cm 61.1 ; Hauteur avec cadre en cm 88.5 ; Largeur avec cadre en cm 75.5",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie;Bologne",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": "num\u00e9ro",
            "numero_inventaire": "M 840 ; A 332 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 45 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "CITTADINI : Milan, 1616 ; Bologne, 1681",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "num\u00e9rotation, au revers : Peint en noir, n\u00b035",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": "portrait de femme \u00e0 mi-corps, tourn\u00e9e vers la droite, portant une robe noire orn\u00e9e de dentelle blanche.",
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "portrait d'inconnu (femme, dentelle, collier)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/10347",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Portrait de femme",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500007295",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, REY Etienne",
            "ancienne_attribution": "Ancienne attribution : COURTOIS Jacques\u00a0: Saint-Hippolyte, 1621 ; Rome, 1676 ; nationalit\u00e9 : Fran\u00e7aise, 17e si\u00e8cle",
            "auteur": "CALZA Antonio (attribu\u00e9 \u00e0)",
            "bibliographie": "BREJON DE LAVERGNEE, Arnault., VOLLE, Nathalie (1988). Mus\u00e9es de France - R\u00e9pertoire des peintures italiennes du XVIIe si\u00e8cle. Paris : RMN. 511 p. (p. 70)",
            "commentaires": "Registre Daisay : Bataille, choc de cavalerie",
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1832",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": "Huile sur toile",
            "mesures": "Hauteur en cm 77 ; Largeur en cm 93 ; Hauteur avec cadre en cm 92 ; Largeur avec cadre en cm 107.5 ; Epaisseur en cm 6.5",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "France",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "oeuvre en rapport",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": "\u00e9tiquette,num\u00e9rotation",
            "numero_inventaire": "M 1010 ; 23 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 22 (Autre num\u00e9ro) ; 23 (04 - Inventaire des tableaux, sculptures)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": "Europe, Italie (lieu de cr\u00e9ation)",
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "CALZA : V\u00e9rone, 1653 ; ?, 1725 ; nationalit\u00e9 : Italienne",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle;18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "\u00e9tiquette manuscrite, Sur le ch\u00e2ssis : angle sup droit pastille jaune : 1010 ; \u00e9tiquette manuscrite, Sur le ch\u00e2ssis : au centre : anc. attr. Courtoix Combat de cavalerie ; num\u00e9rotation, Sur la toile : : 23 ; \u00e9tiquette manuscrite, Sur le ch\u00e2ssis : en haut au centre : 23 M Philippe Bataille choc de cavalerie Assez bon ; \u00e9tiquette manuscrite, Sur le ch\u00e2ssis : angle sup droit : Ville de Chamb\u00e9ry Mus\u00e9e des beaux arts Inventaire N\u00b0 : 23 Objet : peinture sur toile Auteur : M Philippe Sujet : Bataille choc de cavalerie <ill> M Rey Dimensions : 0;75 x 0,91 Propri\u00e9t\u00e9s : Ville Cadre : Dor\u00e9 1,07 x 0,94 Observations : assez bon \u00e9tat ; num\u00e9rotation, Sur la toile : \u00e0 la craie au centre : 23",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": "10500007295",
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne (combat, cavalerie, cheval, soldat, ch\u00e2teau)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/10177",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Une bataille avec deux grosses tours \u00e0 gauche",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500002107",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, GARRIOD Hector",
            "ancienne_attribution": "Ancienne attribution : VAN KESSEL (17e si\u00e8cle)",
            "auteur": "RECCO Giuseppe (attribu\u00e9 \u00e0)",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1877",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 64.8 ; Largeur en cm 98.1",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 1026 ; 271 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 279 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "RECCO : Naples, 1634 ; Alicante, 1695",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "nature morte (poisson, crustac\u00e9)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/10992",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;donation;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Nature morte aux poissons",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500002093",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, GARRIOD Hector",
            "ancienne_attribution": "Ancienne attribution : CAMBIASO Marco Pino",
            "auteur": "RAMENGHI Giovanni Battista (attribu\u00e9 \u00e0);BAGNACAVALLO (dit;attribu\u00e9 \u00e0)",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1863",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 114.3 ; Largeur en cm 81.4",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 940 ; 181 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 169 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": "BAGNACAVALLO",
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "RAMENGHI : ?, 1521 ; ?, 1601",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "(saint Jean-Baptiste, Christ, Vierge, saint Joseph, Sainte Famille, nudit\u00e9, homme, femme, enfant, ange)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/96941",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;donation;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, bois"
            ],
            "titre": "Sainte Famille avec saint Jean Baptiste",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500007228",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": null,
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 51 ; Largeur en cm 68",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-30",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "objet en rapport",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 1352 ; 123 (Ancien num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": "inconnu",
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne (paysan, tour, ch\u00e2teau, discussion, pont, rivi\u00e8re)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/96980",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;mode d'acquisition inconnu;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Sc\u00e8ne paysanne",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500002078",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, MESNARD L\u00e9once",
            "ancienne_attribution": "Ancienne attribution : SOGLIANI Bartolomeo",
            "auteur": "PULIGO Domenico (d'apr\u00e8s)",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1893 acquis ; 1914 entr\u00e9e mat\u00e9rielle",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 75.8 ; Largeur en cm 60.2",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "oeuvre en rapport",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 827 ; Mesnard 3574/66 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 89 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "PULIGO : Florence, 1492 ; Florence, 1527",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": "1\u00e8re moiti\u00e9 16e si\u00e8cle",
            "periode_de_creation": "15e si\u00e8cle;16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne biblique (Vierge \u00e0 l'Enfant, nudit\u00e9, \u00e9glise, Enfant J\u00e9sus)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/12039",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Vierge \u00e0 l'Enfant",
            "utilisation": "pratique votive : culte de la Vierge",
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500004807",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, GARRIOD Hector",
            "ancienne_attribution": "Ancienne attribution : UCCELLO Paolo : 1397 ; Florence, 1475 ; nationalit\u00e9 : Italienne, 1440, 15e si\u00e8cle, LONGHI R. (1927), VAN MARLE R. (1929), VENTURI L. (1930), PUDELKO G. (1934), SALMI M. (1930), BOECK W. (1939), PITTALUGA M. (1946), POPE-HENNESSY J. (1949), MICHELETTI E. (1954)#Ancienne attribution : MASACCIO\u00a0: Arezzo, 1401 ; Rome, 1428 ; nationalit\u00e9 : Italienne, 1er quart 15e si\u00e8cle, BERENSON B. (1932)#Ancienne attribution : PESELLINO\u00a0: Florence, 1422 ; Florence, 1457 ; nationalit\u00e9 : Italienne, 15e si\u00e8cle, POUNCEY (1974)",
            "auteur": "DOMENICO Veneziano (attribu\u00e9 \u00e0)",
            "bibliographie": "R\u00e9pertoire des tableaux italiens dans les collections publiques fran\u00e7aises (XIIIe-XIXe si\u00e8cles), RETIF - INHA (http://agorha.inha.fr/)#CHRISTIANSEN, Keith, WEPPELMAN, Stepfan (2011) The renaissance portrait from Donatello to Bellini. [Exposition. Berlin, Bode museum. 2011 ; New York, Metropolitan museum of art. 2012]. New York : Metropolitan Museum of Art, 2011.420 p. (p. 92-93 Notice 1430-42)#PATRIDGE, Loren (2009). Art of Renaissance - Florence 1400 - 1600. University of California Press, Berkeley, 2009, 241 p. (p.101)#FOSSIER, Fran\u00e7ois, JULIA, Isabelle, MOULIN, H\u00e9l\u00e8ne (2001). Portrait [Exposition. Chamb\u00e9ry, Mus\u00e9e savoisien. 2001]. Paris, RMN, 2001. 359 p. (Repr. p.129)#BALDINI, Umberto (2001). Masaccio. Gallimard, 2001 (p. 133. Analogie)#BERGER, Harry (2000). Fictions of the pose : Rembrandt against the italian Renaissance. Stanford : Stanford University Press , 2000 (p. 186, 227)#BORSI, Franco et Stefano (1992). Paolo Uccello. Hazan, 1992 (p. 345)#PAOLIERI, A. (1991). Paolo Uccello, Domenico Veneziano, Andrea Del Castagno. Scala, 1991.80 p. (p. 11)#DAMIAN, V\u00e9ronique (1990). Peintures florentines : collections du mus\u00e9e de Chamb\u00e9ry. Chamb\u00e9ry : Mus\u00e9e d'art et d'histoire, 1990 (V. Damian, \"Peintures florentines / Collections du mus\u00e9e de Chamb\u00e9ry\", Chamb\u00e9ry, 1990, p.100-103)#BERTI, Luciano (1988). Massaccio : catalogue complet des peintures. Bordas, 1988 (p.40)#BERTI, Luciano (1988). Masaccio. Cantini, 1988 (p. 124-129)#AUBERT, Jean, DUMAS, Pierre, Mus\u00e9e de Chamb\u00e9ry. Peintures. Catalogue. Chamb\u00e9ry, 1982, 75p, ill. couleurs et noir et blanc (\"Mus\u00e9e de Chamb\u00e9ry / Peintures\", Chamb\u00e9ry, 1982, p.20-22)#HOURS, Madeleine, Citti, Laurent(1980). La vie myst\u00e9rieuse des chefs-d'oeuvre : la science au service de l'art. Paris : R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1980 (p. 65-66)#LACLOTTE, Michel (1978). \"Le portrait de Sigismond Malatesta par piero della Francesca\". La Revue du Louvre, N\u00b04, 1978. p. 255-266 (p. 264)#DAMISH, H., TONGIORGI TOMASI, L. (1972). Tout l'oeuvre peint de Paolo Uccello. Flammarion, 1972 (p. 86-87)#MEISS, M. ( 1956). Primitifs italiens \u00e0 l'orangerie. Revue des arts. 1956. N\u00b03 (p. 141)#LIPMAN, Jean. (1936). \"The florentine profile portrait in the quattrocento\". The art bulletin. T.18, 1936 (p. 54-101)#CAROTTI, Jules (1911). Mus\u00e9e de Chamb\u00e9ry : catalogue raisonn\u00e9, Chamb\u00e9ry, 196p., ill. (p. 151)#CAROTTI, G. (1891). Archivio storico del arte (p. 12)#Pope-Hennessy, J. (1969). Paolo Uccello. Londres : Phaidon, 1969. 188 p. (p. 148-152)#HALTFIELD, Rab (1965). Five early renaissance portraits. The art bulletin. Septembre 1965. Vol. XLVII. N\u00b03 (p.320)",
            "commentaires": "Registre Daisay : T\u00eate d'homme au chaperon (Marquis d'Avaloz Haiss. Les m\u00e9dailleurs de la renaissance)",
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1886",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": "Tempera sur bois",
            "mesures": "Hauteur en cm 46.5 ; Largeur en cm 36.5 ; Hauteur avec cadre en cm 53.5 ; Largeur avec cadre en cm 43.5 ; Epaisseur en cm 4.5",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie;Florence",
            "epoque": null,
            "exposition": "Autour du portrait de le renaissance italienne, Berlin, Bode Museum, 25 Ao\u00fbt-20 Novembre 2011#Autour du potrait de la renaissance italienne, New York, Metropolitan museum, 19 D\u00e9cembre 2011-18 Mars 2012#Titre complet : \"Portrait / Le portrait dans les collections des mus\u00e9es Rh\u00f4ne-Alpes\". Exposition pr\u00e9sent\u00e9e en trois volets : -\" Autoportraits et portraits d'artistes du 16e au 20e si\u00e8cle\", mus\u00e9e de Brou, Bourg-en-Bresse, 24 juin-23 septembre 2001. -\"Le portrait du 16e au 18e si\u00e8cle\", mus\u00e9e savoisien, Chamb\u00e9ry, 24 juin-24 septembre 2001 -\"Le portrait aux 19e et 20e si\u00e8cles\", Mus\u00e9e des Beaux-Arts, Valence, 24 juin-23 septembre 2001 (\"Le portrait du 16e au 18e si\u00e8cle\", Mus\u00e9e Savoisien, Chamb\u00e9ry, 23 juin - 23 septembre 2001)#La vie myst\u00e9rieuse des chefs d'oeuvre, Paris, Grand Palais, 10 Octobre1980-5 Janvier 1981",
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": "inscription (italien),\u00e9tiquette",
            "numero_inventaire": "M 930 ; 364 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 345 (Autre num\u00e9ro) ; 364 (04 - Inventaire des tableaux, sculptures)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": "1440,1442",
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Domenico Veneziano : ?, 1400 ; ?, 1461 ; nationalit\u00e9 : Italienne",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "2e quart 15e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "inscription, En bas : EL FIN FATUTTO ; \u00e9tiquette manuscrite, Sur le support : Au centre droit Etiquette Manoury : 930 ; \u00e9tiquette manuscrite, Sur le support : Au centre : 386 ; \u00e9tiquette manuscrite, Sur le support : Au centre en haut : 364 Portrait d'homme <ill> ; \u00e9tiquette manuscrite, Sur le support : Ville de Chamb\u00e9ry Mus\u00e9e des Beaux arts N\u00b0 d'inventaire : 364 Objet : peinture bois Auteur : / Sujet : T\u00eate d'homme Dimensions : 0,42 x 0,31 Propri\u00e9t\u00e9 : Ville Cadre : Dor\u00e9 0,42 x 0,31 Observations : Bon ; \u00e9tiquette manuscrite, Sur le support : Centre gauche : 4610 Chamb\u00e9ry Ucello Portrait de jeune homme ; \u00e9tiquette manuscrite, Sur le cadre : En haut au milieu : MPR 4610 Chamb\u00e9ry Ucello portrait de jeune homme (cadre) ; \u00e9tiquette manuscrite, Sur le support : En bas \u00e0 droite : 110",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": "10500004807",
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "portrait d'inconnu (jeune homme, Italien, coiffe, en buste, de profil)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/14291",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "tempera, bois"
            ],
            "titre": "Portrait de jeune homme",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500005190",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, GARRIOD Hector",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "ZUCCARELLI Francesco",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1886",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 55.1 ; Largeur en cm 71.6",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 1005 ; A 342 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 292 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "ZUCCARELLI : Pitigliano, 1702 ; Florence, 1788",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "paysage (abreuvoir, vache, personnage)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/30309",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "L'abreuvoir",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500000347",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, GARRIOD Hector, Collection Rinuccini, 1852, (Tableau achet\u00e9 en 1852 par le baron Hector Garriod \u00e0 la vente de la collection Rinuccini pour 14,10 lires)",
            "ancienne_attribution": "Ancienne attribution : FYT Jan , Attribu\u00e9 \u00e0 Fyt (Anvers, 1611 ; Anvers, 1661) par H. Garriod",
            "auteur": "anonyme;CHIMENTI Jacopo;EMPOLI Jacopo de (atelier)",
            "bibliographie": "Catalogue Carotti (Catalogue Carotti, Chamb\u00e9ry, 1911, p.173, n\u00b0218 (Ecole flamande XVIIe))#Peintures florentines (V. Damian, 'Peintures florentines, collections du mus\u00e9e de Chamb\u00e9ry', Chamb\u00e9ry, 1990, pp.41-42)",
            "commentaires": "Brejon et Volle signalent en 1988 dans 'Mus\u00e9es de France - R\u00e9pertoire des peintures italiennes du XVIIe si\u00e8cle', R.M.N. Paris, un tableau tr\u00e8s proche dans une collection particuli\u00e8re (reproduit par Luigi Salerno dans 'La natura morta italiana', Rome, 1984, p.124)",
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1867",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur avec cadre en cm 68.5 ; Hauteur en cm 57.7 ; Largeur avec cadre en cm 82.5 ; Largeur en cm 72.8 ; Epaisseur en cm 4.5",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie;Florence",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "objet en rapport",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 1027 ; A 218 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 131 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "EMPOLI : Florence, 1551 ; Florence, 1640",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "Peint au dos de la toile : 118 A= ... MR",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": "Quatre oiseaux morts sont pendus par le bec",
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "nature morte,repr\u00e9sentation animali\u00e8re (oiseau)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/10452",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;donation;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Oiseaux morts",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500000917",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, VICTOR-EMMANUEL II",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "BEAUMONT Claudio Francesco",
            "bibliographie": "PAGELLA, Enrica (coord.), ARNALDI Di BALME Clelia, BONGARD Caroline (2015). Rois et m\u00e9c\u00e8nes : la cour de Savoie et les formes du rococo, Turin, 1730-1750. Re e mecenati : la corte dei Savoia e le forme del Rococo. [exposition, Chamb\u00e9ry, mus\u00e9e des Beaux-Arts, 3 avril-24 ao\u00fbt 2015]. Milano, Chamb\u00e9ry : Silvana, Mus\u00e9es de Chamb\u00e9ry, 2015 (pp. 230-231, N\u00b0 77 )#FIORENTINO, Luca (2016). Claudio Francesco Beaumont : l'album di disegni del Museo Civico d'Arte Antica di Palazzo Madama a Torino. Firenze : Centro Di, 2016. (pp. 197-199 N\u00b0 145)#R\u00e9pertoire des tableaux italiens dans les collections publiques fran\u00e7aises (XIIIe-XIXe si\u00e8cles), RETIF - INHA (R\u00e9f\u00e9rence notice INHA__OEUVRE__29805 Permalien http://www.purl.org/inha/agorha/003/29805)#SNYERS, C. (2011). Claudio Francesco Beaumont, Alexandre et la famille de Darius. Rapport de conservation-restauration. Octobre 2010-novembre 2011#MAZZOCCA, Fernando, COLLE, Enrico, MORANDOTTI, Alessandro [et al.]. Il neoclassicismo in Italia : da Tiepolo a Canova : [mostra, Milano, Palazzo Reale, 2 marzo - 28 luglio 2002. Milano : Skira ; Firenze : Artificio, 2002 (pp. 102-103)#LOIRE, St\u00e9phane (1996). La peinture romaine du baroque tardif : un nouveau r\u00e9pertoire. In Storia dell'arte, N\u00b087, 1996 (p. 235-259)#AUBERT, Jean, DUMAS, Pierre, Mus\u00e9e de Chamb\u00e9ry. Peintures. Catalogue. Chamb\u00e9ry, 1982, 75p, ill. couleurs et noir et blanc (pp. 58-59)#BAUDI DI VESME, Alessandro (1966). SCHEDE VESME, L'arte in Piemonte dal XVI al XVIII secolo, Turin, 1966, t. II. (p. 105)#CAROTTI, Jules (1911). Mus\u00e9e de Chamb\u00e9ry : catalogue raisonn\u00e9, Chamb\u00e9ry, 196p., ill. (P. 146)#MILIN, A.L. (1816), Voyages en Savoie, en Pi\u00e9mont, \u00e0 Nice et \u00e0 G\u00eanes, Paris, 1816 (pp. 170-173)#BARTOLI, Francesco (1976). Notizie delle pitture d'Italia, Venezia 1776 (p. 9 Signale les 2 toiles de Beaumont pr\u00e9sent\u00e9e dans l'une des salles du Palais royal de Turin en 1776 https://archive.org/details/notiziadellepitt01bart )",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1850 entr\u00e9e mat\u00e9rielle",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau;pendant",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": "Huile sur toile",
            "mesures": "Hauteur en cm 330 ; Largeur en cm 630",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": "3e si\u00e8cle av. JC, 2e si\u00e8cle av JC ; Antiquit\u00e9",
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "\u0153uvre en rapport",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 880 ; A 151 (52 - Inv.\u00e9tabli en 1951 par A.Gougain) ; Bord 739 (Autre num\u00e9ro) ; 151 (04 - Inventaire des tableaux, sculptures)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": "1750",
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "BEAUMONT : Turin, 1694 ; Turin, 1766 ; nationalit\u00e9 : Italienne",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "2e moiti\u00e9 18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": "10500000917",
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne (Hannibal, Antiquit\u00e9, Romain, Carthaginois, g\u00e9n\u00e9ral, haine, soldat)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/29805",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;donation;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Annibal jurant haine aux Romains",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500003160",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, GRINGET Louis",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "CIGNAROLI Vittorio Amedeo",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1817",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau;dessus de porte",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 149.2 ; Largeur en cm 116.5",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 1069 ; 195 E (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 1040 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "CIGNAROLI : ?, 1730 ; ?, 1800",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "paysage (cascade, arbre, personnage)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/96969",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Paysage de fantaisie",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500006940",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, GARRIOD Hector",
            "ancienne_attribution": "Ancienne attribution : CARPACCIO Vittore (Venise, 1465 ; ?, 1525 ), 15e si\u00e8cle - 16e si\u00e8cle",
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1877",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 113.2 ; Largeur en cm 88",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-30",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": "inscription (latin)",
            "numero_inventaire": "M 872 ; 259 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 126 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": "Italie (lieu de cr\u00e9ation)",
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": "inconnu",
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "inscription, Sur le c\u00f4t\u00e9 gauche, AEGET SSIMARV AMORE ...CIAM MA DOCTE ....IMPERIO TUM TE",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "portrait d'inconnu (femme)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/96880",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;donation;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Portrait de jeune femme",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500006589",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection publique, Mus\u00e9e du Louvre",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1958 entr\u00e9e mat\u00e9rielle",
            "date_de_depot": "1958",
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": "d\u00e9p\u00f4t;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e Savoisien",
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 21.7 ; Largeur en cm 39.2",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-30",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": "l\u00e9gende",
            "numero_inventaire": "M 923 ; D 60-2-2 (Autre num\u00e9ro) ; RF 2816 (Num\u00e9ro d'inventaire)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": "Italie (lieu de cr\u00e9ation)",
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": "inconnu",
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "15e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "l\u00e9gende : de part et d'autre de la t\u00eate, OLY......MPIAS",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "portrait (Olympias, de profil, femme, reine, Antiquit\u00e9, bijou)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/96888",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de l'Etat;mode d'acquisition inconnu;mus\u00e9e du Louvre d\u00e9partement des peintures",
            "materiaux_techniques": [
                "bois (peint)"
            ],
            "titre": "Olympias",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500003165",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, GRINGET Louis",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "CIGNAROLI Vittorio Amedeo",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1817",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau;dessus de porte",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 148.7 ; Largeur en cm 116.7",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 1072 ; 195 D (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 1039 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "CIGNAROLI : ?, 1730 ; ?, 1800",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": "Mont des Capucins",
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "paysage (Turin, fleuve, promenade, personnage)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/96972",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Le P\u00f4 et le Mont des Capucins \u00e0 Turin",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500002147",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, MESNARD L\u00e9once",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "RICCI Camillo (attribu\u00e9 \u00e0)",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1893 acquis ; 1914 entr\u00e9e mat\u00e9rielle",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 121.3 ; Largeur en cm 94.6",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 822 ; Mesnard sn/287 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 648 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "RICCI : Ferrare, 1580 ; Ferrare, 1618",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "4e quart 16e si\u00e8cle;1er quart 17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne biblique (Vierge, saint Gabriel, Annonciation, lys)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/31054",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Annonciation",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500002440",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection particuli\u00e8re, MESNARD L\u00e9once",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "SCARSELLINO Ippolito (atelier)",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1893 acquis ; 1914 entr\u00e9e mat\u00e9rielle",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 59.4 ; Largeur en cm 42.1",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 946 ; Mesnard 1396/14 (Autre num\u00e9ro) ; Bord 364 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "SCARSELLINO : Ferrare, 1551 ; Ferrare, 1620",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "4e quart 16e si\u00e8cle;1er quart 17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne biblique (Christ, R\u00e9surrection du Christ, soldat, Romain, tombeau)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/31033",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "La R\u00e9surrection du Christ",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500004550",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, GARRIOD Hector",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "LOTTO Lorenzo (attribu\u00e9 \u00e0)",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1886",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 59 ; Largeur en cm 70.7",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 862 ; 432 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 227 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "LOTTO : Venise, 1480 ; Lorette, 1556",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne biblique (J\u00e9sus et les Docteurs, discussion, livre)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/96768",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Les docteurs de l'Eglise",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500000519",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, GARRIOD Hector",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "MARTINELLI Giovanni",
            "bibliographie": "Revue du Louvre (A. Brejon de Lavergn\u00e9e, 'Tableaux italiens des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles', in 'La Revue du Louvre et des Mus\u00e9es de France', n\u00b05-6, 1979, p.394, fig.21)#Brejon - Volle, 'Mus\u00e9es de France - R\u00e9pertoire des peintures italiennes du XVIIe si\u00e8cle', RMN, Paris, 1988 (Brejon-Volle, 'Mus\u00e9es de France - R\u00e9pertoires des peintures italiennes du XVIIe si\u00e8cle', RMN, Paris, 1988, p.228)#Peintures florentines (V. Damian, 'Peintures florentines, collections du mus\u00e9e de Chamb\u00e9ry', Chamb\u00e9ry, 1990, pp.69-70)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": null,
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur avec cadre en cm 86 ; Hauteur en cm 67.1 ; Largeur avec cadre en cm 72.5 ; Largeur en cm 53.1 ; Epaisseur en cm 7",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie;Florence",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": "num\u00e9ro",
            "numero_inventaire": "M 1375 ; A 394 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 231 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": "MARTINELLI GIOVANNI",
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "MARTINELLI : Arezzo, 1600 ; Florence, 1659",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "num\u00e9rotation, au dos : Peint en noir, 191",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": "Jeune fille appuy\u00e9e \u00e0 une table sur laquelle repose un coussin. Sa main gauche est pos\u00e9e sur son sein droit. Son \u00e9paule gauche est d\u00e9nud\u00e9e. De la main droite elle tient un tissu qui l'enveloppe",
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "figure (femme, all\u00e9gorie, toucher)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/10804",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;mode d'acquisition inconnu;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Figure de jeune femme",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500002463",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection particuli\u00e8re, GARRIOD Hector",
            "ancienne_attribution": "Ancienne attribution : TINTORET (Venise, 1518 ; Venise, 1594)",
            "auteur": "SCHIAVONE Andrea",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1878",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 75.5 ; Largeur en cm 90",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 944 ; A 287 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 62 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "SCHIAVONE : Sebenico, 1522 ; Venise, 1563",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": "Neptune, dieu de la mer et de ses habitants, est repr\u00e9sent\u00e9 sous les traits d'un vieillard aux boucles abondantes et la barbe fournie. Il est ais\u00e9ment reconnaissable au trident qu'il tient dans sa main droite. Il est assis sur son char, tir\u00e9 par un hippocampe. A ses c\u00f4t\u00e9s, se tient son \u00e9pouse la N\u00e9r\u00e9ide Amphitrite.",
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne mythologique (Neptune : vieillard, Amphitrite, mer, char myth, hippocampe, trident)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/96946",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;donation;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Neptune et Amphitrite",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500003175",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, GRINGET Louis",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "CIGNAROLI Vittorio Amedeo",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1817",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau;dessus de porte",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 149 ; Largeur en cm 116.8",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 1070 ; 195 A (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 1036 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "CIGNAROLI : ?, 1730 ; ?, 1800",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "paysage (Italie, arbre, chasse \u00e0 courre, chien, cerf)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/96970",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Vue de Moncalieri",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500004502",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, GARRIOD Hector",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "LIBERI Pietro (attribu\u00e9 \u00e0);MAFFEI Francesco (attribu\u00e9 \u00e0);Rubens Petrus Paulus (1577-1640) (d'apr\u00e8s)",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1877",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 118.4 ; Largeur en cm 210.3",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie;Flandres (d'apr\u00e8s)",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 1007 ; A 241 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 215 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": "LIBERI PIETRO",
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "LIBERI : Padoue, 1614 ; Venise, 1687#RUBENS : Siegen, 1577 ; Anvers, 1640#MAFFEI : Vicence, 1600 ; Padoue, 1660",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": "17e si\u00e8cle",
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne mythologique (combat, amazone, pont, cheval, cavalier, armure, drapeau, mort, rivi\u00e8re)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/10729",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;donation;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Combat d'Amazones",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500009777",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "CIGOLI (dit);CARDI DA CIGOLI Lodovico (attribu\u00e9 \u00e0)",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1985",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 72.5 ; Largeur en cm 89.5 ; Hauteur avec cadre en cm 100.5 ; Largeur avec cadre en cm 107.5",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie;Florence",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": "inscription",
            "numero_inventaire": "SN 33",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "CIGOLI : Pise, 1559 ; Rome, 1613",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "inscription, sur le cadre : Cardi da Cigoli",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne biblique (Christ, Vierge, saint Joseph d'Arimathie, Saint Nicod\u00e8me, saint Jean l'Evang\u00e9liste, Descente de Croix, \u00e9vanouissement)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/98060",
            "source_de_la_representation": "Nouveau Testament",
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;saisie;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, bois"
            ],
            "titre": "D\u00e9position de Croix",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500000583",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, GARRIOD Hector",
            "ancienne_attribution": "Ancienne attribution : VOET Ferdinand\u00a0: Anvers, 1639 ; Paris, 1700 ; nationalit\u00e9 : Flamande",
            "auteur": "MORANDI Giovanni Maria",
            "bibliographie": "R\u00e9pertoire des tableaux italiens dans les collections publiques fran\u00e7aises (XIIIe-XIXe si\u00e8cles), RETIF - INHA (http://agorha.inha.fr/inhaprod/jsp/reference.jsp?reference=INHA__OEUVRE__10849)#SESTIERI, Giancarlo (1994). Repertorio della pittura romana della fine del Seicento et del Settecento. Torino : Allemandi, 1994, 3 vol. (p. 132)#DAMIAN, V\u00e9ronique (1990). Peintures florentines : collections du mus\u00e9e de Chamb\u00e9ry. Chamb\u00e9ry : Mus\u00e9e d'art et d'histoire, 1990 (pp 75-76)#BREJON DE LAVERGNEE, Arnault., VOLLE, Nathalie (1988). Mus\u00e9es de France - R\u00e9pertoire des peintures italiennes du XVIIe si\u00e8cle. Paris : RMN. 511 p. (P;239)#MATTEOLI, A. (1984). Due ritratti del Cardinal Acciaioli e precisazioni sulla ritrattistica cardinalizia del'600\". In Mitteilungen des Kunsthistorischen Institutes in Florenz, XXVIII, 1984, (pp.423-433)#CAROTTI, Jules (1911). Mus\u00e9e de Chamb\u00e9ry : catalogue raisonn\u00e9, Chamb\u00e9ry, 196p., ill. (Catalogue Carotti, Chamb\u00e9ry, 1911, p.187, n\u00b0376 (Ecole ind\u00e9termin\u00e9e))#FANTOZZI, Federigo. Nuova guida ovvero descrizione storico-artistico-critica della citt\u00e0 e contorni di Firenze. - Firenze. Firenze : per G. e fratelli Ducci, 1842. - XVI-792 p (P; 453)",
            "commentaires": "Ce portrait est tr\u00e8s certainement celui que mentionne F. Fantozzi dans son guide de Florence (1842, p.453) dans la partie consacr\u00e9e \u00e0 la collection du baron Hector Garriod, comme \"Portrait du Cardinal Acciaioli\" par le peintre Ciro Ferri. L'identification est confirm\u00e9e par les nombreuses gravures ex\u00e9cut\u00e9es d'apr\u00e8s un original perdu (G. Duplessis, \"Catalogue de la collection de portraits ... de la Biblioth\u00e8que Nationale\", t.1) ; original qu'Anna Matteoli pense justement retrouver dans l'oeuvre de Chamb\u00e9ry.",
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1886",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": "Huile sur toile.",
            "mesures": "Hauteur en cm 72 ; Largeur en cm 59 ; Hauteur avec cadre en cm 98.5 ; Largeur avec cadre en cm 84.5 ; Epaisseur en cm 9",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie;Florence",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": "marquage,l\u00e9gende,\u00e9tiquette",
            "numero_inventaire": "M 832 ; A 376 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 15 (Autre num\u00e9ro) ; 376 (04 - Inventaire des tableaux, sculptures)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "MORANDI : Florence, 1622 ; Rome, 1717",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "marquage, Sur le ch\u00e2ssis : En bas \u00e0 gauche : MCHY M 832 ; marquage, Sur le cadre : En bas \u00e0 gauche : MCHY M 832 ; l\u00e9gende, Au revers : : Nicola Acciaioli / Fiorentino. Cardinale. 1669 ; \u00e9tiquette manuscrite, Sur le cadre : En bas \u00e0 gauche : Chamb\u00e9ry Mus\u00e9e des beaux arts Inventaire N\u00b0 : <ill> Objet : peinture <ill> toile Auteur : Inc <ill> Sujet : Cardin<ill> (portrait) Dimension : 0,7...X 0,55 Propri\u00e9t\u00e9 : Ville Cadre : <ill> Observations : Bon \u00e9tat ; \u00e9tiquette manuscrite, Sur le cadre : En haut au centre : 376 Cardinal Cadre blanc et dor\u00e9 Bon \u00e9tat ; \u00e9tiquette manuscrite, Sur le cadre : En haut au centre : Nicola Acciaioli Florentino cardinale 1669 219",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": "portrait du cardinal de face, en buste, coiff\u00e9 de la barrette rouge. Il porte une moustache et une barbiche noires tr\u00e8s \u00e9troites.",
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": "10500000583",
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "portrait (Acciaioli Nicola, homme, cardinal, moustache, barbe)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/10849",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Portrait du cardinal Acciaioli",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500001005",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, GARRIOD Hector",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "BIANCHI Pietro",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1886",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": "Huile sur toile",
            "mesures": "Hauteur en cm 65.2 ; Largeur en cm 53.3",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-28",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 1374 ; A 385 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 275 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "BIANCHI : Rome, 1694 ; ?, 1740",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "portrait d'inconnu (homme)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/30304",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Portrait d'homme",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500006863",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, GARRIOD Hector",
            "ancienne_attribution": "Ancienne attribution : VERONESE Paul , 16e si\u00e8cle",
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1877",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "Hauteur en cm 96.4 ; Largeur en cm 66.5",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-30",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie;Venise",
            "epoque": null,
            "exposition": "Expo Portrait du 16e au 18e, Mus\u00e9e savoisien 2001",
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 829 ; 270 (Ancien num\u00e9ro) ; Bord 40 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": "Italie (lieu de cr\u00e9ation)",
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": "inconnu",
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "VERONESE : V\u00e9rone, 1528 ; Venise, 1588",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "portrait d'inconnu (enfant, prince, \u00e9p\u00e9e)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/96869",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;donation;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Portrait d'un jeune prince",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "10500007047",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Collection priv\u00e9e, MESNARD L\u00e9once",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1893 acquis ; 1914 entr\u00e9e mat\u00e9rielle",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": "Huile sur toile",
            "mesures": "Hauteur en cm 24.9 ; Largeur en cm 18.8",
            "date_de_mise_a_jour": "2023-06-30",
            "date_creation": "2006-02-21",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
            "departement": "Savoie",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "M 845 ; Mesnard 3603/204 (Autre num\u00e9ro) ; Bord 838 (Autre num\u00e9ro)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": "Italie (lieu de cr\u00e9ation)",
            "localisation": "Chamb\u00e9ry ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M1048",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": "inconnu",
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "16e si\u00e8cle;17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "figure (saint, sainte, armure)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28257",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Chamb\u00e9ry;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Deux saints",
            "utilisation": null,
            "ville": "Chamb\u00e9ry",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.919306,
                "lat": 45.567896
            }
        },
        {
            "reference": "000PE023621",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Poirson Auguste",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme;SEBASTIANO DEL PIOMBO (dit);LUCIANI Sebastiano (d'apr\u00e8s)",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1896 acquis ; 1900 entr\u00e9e mat\u00e9rielle",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "43 H ; 35 L",
            "date_de_mise_a_jour": "2022-10-18",
            "date_creation": null,
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Nouvelle-Aquitaine",
            "departement": "Gironde",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie (d'apr\u00e8s)",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "Bx E 1069 100 ; Bx M 6466",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Bordeaux ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0065",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "figure biblique (Vierge, t\u00eate, de profil)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/11755",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Bordeaux;mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile",
                "toile"
            ],
            "titre": "TETE DE VIERGE DE PROFIL",
            "utilisation": null,
            "ville": "Bordeaux",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": -0.579413,
                "lat": 44.838056
            }
        },
        {
            "reference": "01550000393",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Balandreau Marie-Louise",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme;GIORDANO Luca (d'apr\u00e8s)e",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1921",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": "Peinture \u00e0 l'huile sur toile",
            "mesures": "H. en cm 120 ; l. en cm 175",
            "date_de_mise_a_jour": "2021-02-26",
            "date_creation": "2008-08-13",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
            "departement": "Ni\u00e8vre",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie, Naples",
            "epoque": null,
            "exposition": "Exposition 'Cheminement des objets d'art religieux' salle capitulaire du mus\u00e9e municipal de Nevers de janvier 1987 \u00e0 janvier 1989",
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": "cachet (italien),texte (italien)",
            "numero_inventaire": "NP 87",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nevers ; mus\u00e9e de la fa\u00efence Fr\u00e9d\u00e9ric Blandin",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0155",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e de la fa\u00efence Fr\u00e9d\u00e9ric Blandin",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": "17e si\u00e8cle",
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "cachet, au revers : Palazzo Benvenuto Napoli ; texte, au revers : J\u00e9sus avec d'autres figures ; chiffre : dimensions sans cadre",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": "Est repr\u00e9sent\u00e9 dans ce tableau, le moment o\u00f9 le corps du Christ va \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 au S\u00e9pulcre.",
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne biblique (Mise au tombeau, Christ mort, saint Jean, Vierge, sainte Madeleine, linceul, grotte, effet de lumi\u00e8re)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/30332",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Nevers;mus\u00e9e de la fa\u00efence Fr\u00e9d\u00e9ric Blandin",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "La Mise au tombeau",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nevers",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 3.155037,
                "lat": 46.98629
            }
        },
        {
            "reference": "M0347000891",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "legs Chalon, 1911",
            "ancienne_attribution": "attribution actuelle, M. Brejon de Lavergn\u00e9e, 1999",
            "auteur": "BOSELLI Felice (genre de);anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1911",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 50,5 ; L. 90 ; E. 2",
            "date_de_mise_a_jour": "2022-04-07",
            "date_creation": "2006-05-24",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
            "departement": "Jura",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "CH 233",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Dole ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0347",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts et d'arch\u00e9ologie",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Plaisance, 1650 ; Plaisance, 1732",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle;1\u00e8re moiti\u00e9 18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "non sign\u00e9, non dat\u00e9 ; sur la face : \u00e9tiquette en bas \u00e0 droite '233'",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "nature morte (mouton : t\u00eate, volaille, cochon : pied, chou, corbeille, fruit, cruche)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/141393",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;legs;Dole;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Nature morte",
            "utilisation": null,
            "ville": "Dole",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.488205,
                "lat": 47.089059
            }
        },
        {
            "reference": "01370002582",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Mus\u00e9e du Louvre, Paris",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "GUILLON Guillaume (peintre);LETHIERE (dit);RIBERA Jusepe de (d'apr\u00e8s)",
            "bibliographie": "Notice des tableaux, statues, bustes, bas-reliefs, vases, bronzes, antiquit\u00e9s, dessins, estampes, etc. expos\u00e9s au Mus\u00e9e de Dijon, Dijon : Frantin imp., 1818 (n\u00b0272 p.75-76 (Copie d'apr\u00e8s Caravage))#Notice des objets d'arts expos\u00e9s au Mus\u00e9e de Dijon, Dijon , Victor Lagier libraire, 1834 (n\u00b0298 (copie d'apr\u00e8s Ribera par Lethi\u00e8re))#Notice des objets d'arts expos\u00e9s au Mus\u00e9e de Dijon et catalogue g\u00e9n\u00e9ral de tous ceux qui d\u00e9pendent de cet \u00e9tablissement, Dijon, Victor Lagier, 1842 (n\u00b0325 (Copie d'apr\u00e8s Ribera par Lethi\u00e8re))#Notice des objets d'art expos\u00e9s au Mus\u00e9e de Dijon, Dijon, Lamarche, 1860 (n\u00b0374 (Copie d'apr\u00e8s Ribera par Lethi\u00e8re))#Cl\u00e9ment de Ris (L.), Les Mus\u00e9es de province, Paris, 1859 (tome I) - 1861 (tome II, p.369)#Catalogue historique et descriptif du Mus\u00e9e de Dijon. Peintures, sculptures, dessins, antiquit\u00e9s, Dijon, Rabut\u00f4t imp., 1869 (n\u00b0404 (Copie d'apr\u00e8s Ribera par Lethi\u00e8re))#Lavice (Andr\u00e9), Catalogue d\u00e9taill\u00e9 et raisonn\u00e9 des peintures et sculptures expos\u00e9es dans les galeries publiques et particuli\u00e8res et dans les \u00e9glises (de France), Paris, 1870 (p.313)#Cl\u00e9ment de Ris (Louis), Les Mus\u00e9es de province : histoire et description, Paris, 1872 (p.467)#Catalogue historique et descriptif du Mus\u00e9e de Dijon. Peintures - Sculptures - Dessins - Antiquit\u00e9s - Collection Trimolet, Dijon, 1883 (p. XV (copie d'apr\u00e8s Ribera par Lethi\u00e8re))#Montaiglon (Anatole de) et Guiffrey (J.J.), Correspondance des directeurs de l'Acad\u00e9mie de France \u00e0 Rome avec les surintendants des B\u00e2timents, Paris, 1887-1912, 18 vol. (XV, p.415, 421, 429, 436, 456, 459 ; XVI, p.4, 15)#Gu\u00e9dy (Th\u00e9odore), Mus\u00e9es de France et collections particuli\u00e8res, Paris, 1888 (p.184)#Magnin (Jeanne), La peinture au Mus\u00e9e de Dijon, Dijon, 1914 (1918 sur la couverture) (p.159 (copie d'apr\u00e8s Ribera par Lethi\u00e8re))#Magnin (Jeanne), Picture in the Museum of Dijon, Dijon, 1914 (1915 sur la couverture) (p.159 (copie d'apr\u00e8s Ribera par Lethi\u00e8re))#Magnin (Jeanne), La peinture au Mus\u00e9e de Dijon, 3e \u00e9d. revue et compl\u00e9t\u00e9e, Besan\u00e7on, 1933 (p.189 (copie d'apr\u00e8s Ribera par Lethi\u00e8re))#Willk-Brocard (N.), Fran\u00e7ois-Guillaume M\u00e9nageot, Paris, 1978 (p.31 et 33)#Perez Sanchez (A.E.) et Spinosa (N.), L'Opera completa del Ribera, Milan, 1978 (p.113, n\u00b0122 d reprod.)#Guillaume (Marguerite), Catalogue raisonn\u00e9 du mus\u00e9e des beaux-arts : peintures italiennes, Ville de Dijon, 1980 (A.4 n\u00b011 (Copie d'apr\u00e8s Ribera par Lethi\u00e8re))#Roy (Alain), Les Envois de l'Etat au Mus\u00e9e de Dijon (1803-1815), Paris : Ed. Ophrys, 1980 (p.57 pl.17)#Manet Velazquez : La mani\u00e8re espagnole au XIXe si\u00e8cle, Paris : Mus\u00e9e d'Orsay, New York : The Metropolitan Museum of Art, 2002-2003 (fig. 156)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1891",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": "Peinture \u00e0 l'huile sur toile",
            "mesures": "Dimensions Hauteur : 265 cm ; Largeur : 185 cm ; Dim. hors tout (en cm) HA 265 LA 185 EP 3.5 ; Hauteur (en cm) 265 ; Largeur (en cm) 185 ; Epaisseur du ch\u00e2ssis (en cm) 3.5",
            "date_de_mise_a_jour": "2021-05-19",
            "date_creation": "2006-08-23",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
            "departement": "C\u00f4te-d'Or",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "France;Espagne",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie;oeuvre en rapport",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": "\u00e9tiquette",
            "numero_inventaire": "1007 ; S 48-P ; A.4 n\u00b011 (Cat. peint. italiennes 1980)",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": "Italie,Campanie,Naples (lieu de cr\u00e9ation)",
            "localisation": "Dijon ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": "1791",
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0137",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des beaux-arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "LETHIERE : Sainte-Anne, 1760 ; Paris, 1832 ; nationalit\u00e9 : Fran\u00e7aise#RIBERA : Jativa, 1590 ; Naples, 1652 ; nationalit\u00e9 : Espagnole",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "4e quart 18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "\u00e9tiquette, au revers : copie d'apr\u00e8s le Caravage : Le Christ, la Vierge et saint Jean",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne biblique (Descente de Croix, sainte Madeleine, Vierge, agenouill\u00e9, main, joint, saint Jean l'Evang\u00e9liste, saint Joseph d'Arimathie, douleur, ange, portant, couronne)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/131436",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;affectation;Dijon;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "D\u00e9position de croix",
            "utilisation": null,
            "ville": "Dijon",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 5.042873,
                "lat": 47.321356
            }
        },
        {
            "reference": "50130000196",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": "Napol\u00e9on Prince",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "POIRET Vincenzo;VERNET Horace (d'apr\u00e8s)",
            "bibliographie": "J.P. SAMOYAULT, Fontainebleau, Mus\u00e9e Napol\u00e9on Ier : dix ans d'acquisitions - Revue du Louvre, 1996, 2. (p.49 et 61 note 6)",
            "commentaires": "Ce tableau a figur\u00e9 au Palais-Royal et \u00e0 Meudon sous le Second Empire ; Pr\u00eat du Prince et de la Princesse Napol\u00e9on \u00e0 Fontainebleau en 1981 (n\u00b07) ; Dation en 1988. Entr\u00e9 \u00e0 Fontainebleau le 19 mai 1981",
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1988",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 189, l. 295",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "1997-01-30",
            "domaine": [
                "peinture",
                "histoire"
            ],
            "region": "Ile-de-France",
            "departement": "Seine-et-Marne",
            "date_sujet_represente": "1807/01/07",
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie;oeuvre en rapport",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": "sign\u00e9,dat\u00e9,inscription concernant la repr\u00e9sentation",
            "numero_inventaire": "N 3101 ; PN 1356 ; PR 753 M",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": "Italie,Trieste (lieu d'ex\u00e9cution)",
            "localisation": "Fontainebleau ; mus\u00e9e national du ch\u00e2teau de Fontainebleau",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": "1824",
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M5013",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e national du ch\u00e2teau de Fontainebleau",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Poiret : peintre \u00e0 Trieste, mort en 1868 ; Vernet : Paris, 1789 ; Paris, 1863",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": "1er quart 19e si\u00e8cle",
            "periode_de_creation": "1er quart 19e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": "signature sur la toile en bas \u00e0 droite : Poiret d'apr\u00e8s Horace Vernet Trieste 1824 ; sur le cadre, inscription : Entr\u00e9e \u00e0 Breslau de S.A.I. le Prince J\u00e9r\u00f4me Napol\u00e9on de France commandant l'arm\u00e9e des Alli\u00e9s en Sil\u00e9sie le 7 janvier 1807",
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": "la garnison, forte de 5000 hommes, d\u00e9fila le 8 devant S.A.I.le Prince J\u00e9r\u00f4me Napol\u00e9on, et fut dirig\u00e9e sur le Rhin par Glogau et Mayence.Le Prince fit son entr\u00e9e solennelle \u00e0 Breslau, et adressa imm\u00e9diatement aux habitants une proclamation des plus rassurantes. Selon les ordres de l'Empereur, il prescrivit ensuite de faire les pr\u00e9paratifs n\u00e9cessaires pour d\u00e9molir les fortifications (A. du Casse, Op\u00e9rations du 9\u00e8me Corps de la grande Arm\u00e9e en Sil\u00e9sie) -",
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "sc\u00e8ne historique (Bonaparte J\u00e9r\u00f4me, Breslau, d\u00e9fil\u00e9)",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/21498",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de l'Etat;dation;Fontainebleau;mus\u00e9e national du ch\u00e2teau de Fontainebleau",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile, toile"
            ],
            "titre": "Entr\u00e9e du Prince J\u00e9r\u00f4me \u00e0 Breslau le 7 janvier 1807",
            "utilisation": null,
            "ville": "Fontainebleau",
            "lien_site_associe": null,
            "coordonnees": {
                "lon": 2.701763,
                "lat": 48.398657
            }
        },
        {
            "reference": "07430004542",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": ". M. B\u00e9dert",
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "BASSANO (\u00e9cole de)",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1850",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 90, L. 74",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-11",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": null,
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "286",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": null,
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/12348",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Jeune gar\u00e7on tenant une oie",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004691",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "BACICCIO (dit);GAULLI Giovanni Battista (patronyme)",
            "bibliographie": ". Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Septi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1859. / - cat. n\u00b019 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Huiti\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1876. / - cat. n\u00b0656 / #. Mus\u00e9e municipal des Beaux-Arts : catalogue / Marcel Nicolle et Emile Dacier. - Nantes, mus\u00e9e des beaux-arts, 1913. / - cat. n\u00b0748 / #. SARRAZIN (B\u00e9atrice). - Catalogue raisonn\u00e9 des peintures italiennes du mus\u00e9e des beaux-arts de Nantes. - Nantes/Paris : mus\u00e9e des beaux-arts/R\u00e9union des Mus\u00e9es nationaux, 1994. / - cit\u00e9 p. 168-169, reprod. coul. p. 169",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 47, L. 34.5",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-11",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": null,
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "748",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "G\u00eanes, 1639 ; Rome, 1709",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "1er quart 18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/11314",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Martyre de sainte Agn\u00e8s",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004226",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "BERGOGNONE IL (dit);FOSSANO Ambrogio da (patronyme)",
            "bibliographie": ". Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la Ville de Nantes. - Premi\u00e8re \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1833. / - cat. n\u00b0609 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Deuxi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1834. / - cat. n\u00b0609 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Troisi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1837. / - cat. n\u00b0705 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Cinqui\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1846. / - cat. n\u00b0226 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Sixi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1854. / - cat. n\u00b0197 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Septi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1859. / - cat. n\u00b0534 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Huiti\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1876. / - cat. n\u00b0126 / #. Inventaire des Richesses d'art de la France : Mus\u00e9e de Nantes. - Paris (par Merson), 1883. / - cit\u00e9 p. 104 b n\u00b018 / #. Catalogue des peintures, sculptures, pastels, aquarelles, dessins et objets d'art du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Neuvi\u00e8me \u00e9dition. - Paris : Braun Cl\u00e9ment & Cie, 1903. / - cat. n\u00b0313 / #. Mus\u00e9e municipal des Beaux-Arts : catalogue / Marcel Nicolle et Emile Dacier. - Nantes, mus\u00e9e des beaux-arts, 1913. / - cat. n\u00b018 / #. NICOLLE (Marcel). - Le Mus\u00e9e de Nantes. Peintures. - Paris : H. Laurens, 1919. / - reprod. noir p. 23 / #. BENOIST (Luc). - Catalogue du mus\u00e9e des beaux-arts. - Nantes : mus\u00e9e des beaux-arts, 1953. / - n\u00b018 p.57 / #. De Giotto \u00e0 Bellini. Les Primitifs italiens dans les mus\u00e9es de France : Paris, Orangerie des Tuileries. 1956. - Paris, 1956. / - cit\u00e9 p. 36 n\u00b052, reprod. pl. XXI / #. Art lombard : Milan, Palazzo Reale. avr.-juin 1958. - Milan, 1958. / - cit\u00e9 p. 125 cat. n\u00b0388 / #. Primitifs de Nice et des \u00e9coles voisines : Nice, Mus\u00e9e Massena. 1960. - Nice, 1960. / - cit\u00e9 p. 25 n\u00b043 / #. BENOIST (Luc). - Suppl\u00e9ment au catalogue des peintures 1953-1960. - Nantes : mus\u00e9e des beaux-arts, 1960. / - cit\u00e9 p.7 / #. Quinzi\u00e8me centenaire de la naissance de saint Beno\u00eet 480-1980 : Saint Beno\u00eet et les abbayes de la R\u00e9gion des Pays de la Loire : Nantes, Mus\u00e9e Dobr\u00e9e. 1980. - Nantes : Mus\u00e9es d\u00e9partementaux de Loire, 1980. / - cit\u00e9 et reprod. noir p. 112 / #. Guide : Nantes, mus\u00e9e des beaux-arts. 60 Peintures des 'Primitifs' aux 'Pompiers', 1250-1884 / texte Claude Souviron. - Nantes, 1981. / - reprod. noir cat. n\u00b04 / #. ERGMANN (Raoul). - Les mus\u00e9es passion. - in Connaissance des Arts, juil.-ao\u00fbt 1985. - p. 47-55. / - reprod. coul. p. 52-53 / #. Le mus\u00e9e des beaux-arts de Nantes / Henry-Claude Cousseau B\u00e9atrice Sarrazin, Claude Allemand-Cosneau, Vincent Rousseau. - Nantes/Paris : mus\u00e9e des beaux-arts/Albin Michel, 1991 (Mus\u00e9es et Monuments de France) / - cit\u00e9 et reprod. en coul. p. 14 / #. SARRAZIN (B\u00e9atrice). - Catalogue raisonn\u00e9 des peintures italiennes du mus\u00e9e des beaux-arts de Nantes. - Nantes/Paris : mus\u00e9e des beaux-arts/R\u00e9union des Mus\u00e9es nationaux, 1994. / - cit\u00e9 et reprod. coul. p. 84 cat. n\u00b08 / #. Ambrogio da Fossano detto il Bergognone : un pittore per la Certosa : Pavie, Castello Visconteo. avr.-juin 1998 / Giovanni Carlo Sciolla. - Milano : Skira, 1998. / - cit\u00e9 et reprod. noir p. 222 n\u00b033, reprod. coul. p. 223 / #. Guide des collections : mus\u00e9e des Beaux-Arts de Nantes / Guy Tosatto, Claude Allemand-Cosneau, Guy Faucher, Claire G\u00e9rin-Pierre, Arielle P\u00e9lenc, Vincent Rousseau, Marie-Laure Viale.- Paris : R\u00e9union des Mus\u00e9es Nationaux, 2001. / isbn 2-7118-4300-9 / - cit\u00e9 et reprod. en coul. p. 24 / #. RENAULT (Christophe). - Reconna\u00eetre les saints et les personnages de la Bible. - Paris : J.-P. Gisserot, 2002 / isbn 2-87747-658-8 / - reprod. en coul. p. 66",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": "Peinture sur bois",
            "mesures": "H. 27, L. 42",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-22",
            "date_creation": "2007-09-11",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": ". L'Art italien : Paris, Petit-Palais. mai-juil. 1935.#. Art lombard : Milan, Palazzo Reale. avr.-juin 1958.#. Primitifs de Nice et des \u00e9coles voisines : Nice, Mus\u00e9e Massena. 1960.#. Quinzi\u00e8me centenaire de la naissance de Saint Beno\u00eet 480-1980 : Saint Beno\u00eet et les abbayes de la R\u00e9gion des Pays de la Loire : Nantes, Mus\u00e9e Dobr\u00e9e. 1980.#. Ambrogio Bergognone, un pittore per la Certosa di Pavia : Pavie, Castello Visconteo. avr.-juin 1998.",
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "18",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Fossano, 1450 ; Fossano, 1523",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "1er quart 16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/15003",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": null,
            "titre": "La pri\u00e8re de saint Beno\u00eet ; Le miracle du tamis ; Le d\u00e9part pour Subiaco",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004607",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme;BASSANO Francesco (d'apr\u00e8s, dit);PONTE Giovanni da (d'apr\u00e8s",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 80, L. 85",
            "date_de_mise_a_jour": "2022-10-18",
            "date_creation": "2007-09-11",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "11",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "4e quart 16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/12341",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "L'Annonciation aux bergers. Nocturne",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004739",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme;Albani Francesco (1578-1660) (d'apr\u00e8s)",
            "bibliographie": ". Diane, une figure de l\u00e9gende : Domaine de la Garenne Lemot \u00e0 Clisson-G\u00e9tign\u00e9, avril-octobre 2004. - Nantes : Ed. du Conseil G\u00e9n\u00e9ral de Loire-Atlantique, 2004 / isbn 2-907908-39-1 / - Cit\u00e9 et reprod. en coul. p. 46 (cat. 66)",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 38.3, L. 68.3",
            "date_de_mise_a_jour": "2022-09-19",
            "date_creation": "2007-09-11",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": ". Diane, une figure de l\u00e9gende : G\u00e9tign\u00e9, Mus\u00e9e de La Garenne-Lemot, 2 avril-3 octobre 2004",
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "2",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Albani Francesco, dit L'Albane",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "3e quart 17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/30178",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Act\u00e9on m\u00e9tamorphos\u00e9 en cerf",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004558",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "ASOLA Giovanni da (attribu\u00e9 \u00e0)",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": "Huile sur bois",
            "mesures": "H. 56.5, L. 76.5",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-11",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": null,
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "88",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": null,
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/12018",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": null,
            "titre": "La Sainte Famille avec saint S\u00e9bastien",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004555",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "CESARI Bernardino (attribu\u00e9 \u00e0)",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 66, L. 50",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-11",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": null,
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "2954",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Arpino, 1571 ; Rome, 1622",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "1er quart 17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/12006",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "La Sainte Famille",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004762",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "CODAZZI Niccolo (attribu\u00e9 \u00e0)",
            "bibliographie": ". Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la Ville de Nantes. - Premi\u00e8re \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1833. / - cat. n\u00b0428 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Deuxi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1834. / - cat. n\u00b0428 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Cinqui\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1846. / - cat. n\u00b0580 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Sixi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1854. / - cat. n\u00b0635 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Septi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1859. / - cat. n\u00b0294 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Huiti\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1876. / - cat. n\u00b01006 / #. Inventaire des Richesses d'art de la France : Mus\u00e9e de Nantes. - Paris (par Merson), 1883. / - cit\u00e9 p. 73 b / #. Catalogue des peintures, sculptures, pastels, aquarelles, dessins et objets d'art du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Neuvi\u00e8me \u00e9dition. - Paris : Braun Cl\u00e9ment & Cie, 1903. / - cat. n\u00b0192 / #. Mus\u00e9e municipal des Beaux-Arts : catalogue / Marcel Nicolle et Emile Dacier. - Nantes, mus\u00e9e des beaux-arts, 1913. / - cat. n\u00b0784 / #. BENOIST (Luc). - Catalogue du mus\u00e9e des beaux-arts. - Nantes : mus\u00e9e des beaux-arts, 1953. / - p. 202 n\u00b0784 / #. SARRAZIN (B\u00e9atrice). - Catalogue raisonn\u00e9 des peintures italiennes du mus\u00e9e des beaux-arts de Nantes. - Nantes/Paris : mus\u00e9e des beaux-arts/R\u00e9union des Mus\u00e9es nationaux, 1994. / - cit\u00e9 et reprod. noir p. 186 n\u00b0133",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 72.5, L. 96.5",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-11",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": ". Seicento, le si\u00e8cle de Caravage dans les collections publiques fran\u00e7aises : Paris, Grand Palais/Milan, Palazzo Reale. oct. 1988-mai 1989.",
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "784",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Naples, 1648 ; G\u00eanes, 1693",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "4e quart 17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/10373",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Les ruines de la basilique de Constantin",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004516",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "DADDI Bernardo (suiveur)",
            "bibliographie": ". Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la Ville de Nantes. - Premi\u00e8re \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1833. / - cat. n\u00b0612 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Deuxi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1834. / - cat. n\u00b0612 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Troisi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1837. / - cat. n\u00b0708 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Cinqui\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1846. / - cat. n\u00b0797 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Sixi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1854. / - cat. n\u00b0374 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Septi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1859. / - cat. n\u00b0712 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Huiti\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1876. / - cat. n\u00b0225 / #. Inventaire des Richesses d'art de la France : Mus\u00e9e de Nantes. - Paris (par Merson), 1883. / - cit\u00e9 p. 103 a n\u00b07 / #. Catalogue des peintures, sculptures, pastels, aquarelles, dessins et objets d'art du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Neuvi\u00e8me \u00e9dition. - Paris : Braun Cl\u00e9ment & Cie, 1903. / - cat. n\u00b0406 / #. Mus\u00e9e municipal des Beaux-Arts : catalogue / Marcel Nicolle et Emile Dacier. - Nantes, mus\u00e9e des beaux-arts, 1913. / - cat. n\u00b072 / #. BENOIST (Luc). - Catalogue du mus\u00e9e des beaux-arts. - Nantes : mus\u00e9e des beaux-arts, 1953. / - n\u00b072 p.80 / #. Guide : Nantes, mus\u00e9e des beaux-arts. 60 Peintures des 'Primitifs' aux 'Pompiers', 1250-1884 / texte Claude Souviron. - Nantes, 1981. / - reprod. noir cat. n\u00b02 / #. ROUSSEAU (Vincent). - De l'\u00e9cole au Mus\u00e9e : l'approche des oeuvres d'art \u00e0 l'\u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire et le r\u00f4le du mus\u00e9e dans la classe d'initiation artistique / Association d\u00e9partementale des \u00e9tablissements d'enseignement public pour la promotion de la liaison \u00e9cole-mus\u00e9e. - Nantes : CRDP, 1990. / - reprod. coul. p. 93 / #. Le mus\u00e9e des beaux-arts de Nantes / Henry-Claude Cousseau B\u00e9atrice Sarrazin, Claude Allemand-Cosneau, Vincent Rousseau. - Nantes/Paris : mus\u00e9e des beaux-arts/Albin Michel, 1991 (Mus\u00e9es et Monuments de France) / - cit\u00e9 et reprod. en coul. p. 16 / #. SARRAZIN (B\u00e9atrice). - Catalogue raisonn\u00e9 des peintures italiennes du mus\u00e9e des beaux-arts de Nantes. - Nantes/Paris : mus\u00e9e des beaux-arts/R\u00e9union des Mus\u00e9es nationaux, 1994. / - cit\u00e9 p. 76, reprod. coul. p. 77 / #. SETTARK (Grese). - Passages, ou les primitifs du XIIIeme et du XIVeme si\u00e8cle : Ma\u00eetre du Bigallo et Bernardo Daddi. - Treilli\u00e8res : Mirandole, 2000. + CD Rom et cassette vid\u00e9o. / isbn 2-912965-17-9 / - cit\u00e9 et reprod. coul. p. 18, 19, 24, 25 et 31 / #. Guide des collections : mus\u00e9e des Beaux-Arts de Nantes / Guy Tosatto, Claude Allemand-Cosneau, Guy Faucher, Claire G\u00e9rin-Pierre, Arielle P\u00e9lenc, Vincent Rousseau, Marie-Laure Viale.- Paris : R\u00e9union des Mus\u00e9es Nationaux, 2001. / isbn 2-7118-4300-9 / - cit\u00e9 et reprod. en coul. p. 16",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": "Peinture sur bois",
            "mesures": "H. 37, L. 22",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-11",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": null,
            "epoque": null,
            "exposition": ". De Giotto \u00e0 Bellini : les Primitifs italiens dans les mus\u00e9es de France : Paris, Orangerie des Tuileries. 1956.",
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "72",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": null,
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/14138",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": null,
            "titre": "Madone entour\u00e9e de quatre saints",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004977",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": "anonyme flamand du 17e si\u00e8cle ou anonyme romain du 17e si\u00e8cle",
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": ". Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la Ville de Nantes. - Premi\u00e8re \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1833. / - cat. n\u00b041 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Deuxi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1834. / - cat. n\u00b041 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Troisi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1837. / - cat. n\u00b057 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Cinqui\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1846. / - cat. n\u00b065 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Sixi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1854. / - cat. n\u00b0700 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Septi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1859. / - cat. n\u00b0786 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Huiti\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1876. / - cat. n\u00b0366 / #. Inventaire des Richesses d'art de la France : Mus\u00e9e de Nantes. - Paris (par Merson), 1883. / - cit\u00e9 p. 131 a / #. Catalogue des peintures, sculptures, pastels, aquarelles, dessins et objets d'art du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Neuvi\u00e8me \u00e9dition. - Paris : Braun Cl\u00e9ment & Cie, 1903. / - cat. n\u00b0511 / #. Mus\u00e9e municipal des Beaux-Arts : catalogue / Marcel Nicolle et Emile Dacier. - Nantes, mus\u00e9e des beaux-arts, 1913. / - cat. n\u00b0384 / #. BENOIST (Luc). - Catalogue du mus\u00e9e des beaux-arts. - Nantes : mus\u00e9e des beaux-arts, 1953. / - p. 99 cat. n\u00b0384 / #. Seicento, le si\u00e8cle de Caravage dans les collections publiques fran\u00e7aises : Paris, Galeries nationales du Grand Palais. oct. 1988-jan. 1989. - Paris : R\u00e9union des Mus\u00e9es nationaux, 1988. / - cit\u00e9 p. 130-132, reprod. noir p. 131 / #. MENEAU (Marc). - Mus\u00e9e gourmand : le peintre et le cuisinier / Anne Caen. - Paris : Ch\u00eane, 1992. / isbn 2-85108-765-7 / - reprod. coul. p. 178 / #. SARRAZIN (B\u00e9atrice). - Catalogue raisonn\u00e9 des peintures italiennes du mus\u00e9e des beaux-arts de Nantes. - Nantes/Paris : mus\u00e9e des beaux-arts/R\u00e9union des Mus\u00e9es nationaux, 1994. / - cit\u00e9 et reprod. coul. p. 285 cat. n\u00b0245",
            "commentaires": "Tableau r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec un artiste hollandais",
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 173, L. 123",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-22",
            "date_creation": "2007-09-11",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Flandres (?);Italie (?)",
            "epoque": null,
            "exposition": ". Seicento, le si\u00e8cle de Caravage dans les collections publiques fran\u00e7aises : Paris, Galeries nationales du Grand Palais/Milan, Palazzo Reale. oct.-mai 1989.#. Les Anneaux de la m\u00e9moire : Nantes, Ch\u00e2teau des Ducs de Bretagne. d\u00e9c. 1992-mai 1994.",
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "384",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28659",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "L'Automne",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004696",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "GRAMMATICA Anteveduto",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 96, L. 76.5",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-12",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "59",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Sienne, 1571 ; Rome, 1626",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "2e quart 17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/10641",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Sainte Pudentienne",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004689",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 31, L. 49.5",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-12",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "77",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28670",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Paysage",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004681",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": ". Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la Ville de Nantes. - Premi\u00e8re \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1833. / - cat. n\u00b0105 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Deuxi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1834. / - cat. n\u00b0105 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Troisi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1837. / - cat. n\u00b0124 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Cinqui\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1846. / - cat. n\u00b0144 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Sixi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1854. / - cat. n\u00b0193 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Septi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1859. / - cat. n\u00b0530 / #. Catalogue des peintures, sculptures, pastels, aquarelles, dessins et objets d'art du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Neuvi\u00e8me \u00e9dition. - Paris : Braun Cl\u00e9ment & Cie, 1903. / - cat. n \u00b0467 / #. Mus\u00e9e municipal des Beaux-Arts : catalogue / Marcel Nicolle et Emile Dacier. - Nantes, mus\u00e9e des beaux-arts, 1913. / - cat. n\u00b0108 / #. La fleur en images : Nantes, mus\u00e9e des beaux-arts. 1963 / pr\u00e9f. de Luc Benoist. - Nantes, 1963. / - cit\u00e9 n\u00b014 / #. BREJON DE LAVERGNEE (Arnauld), VOLLE (Nathalie). - Mus\u00e9es de France. R\u00e9pertoire des peintures italiennes du XVIIe si\u00e8cle. / - Paris : R\u00e9union des Mus\u00e9es nationaux, 1988. / - cit\u00e9 et reprod. noir p. 443 / #. SARRAZIN (B\u00e9atrice). - Catalogue raisonn\u00e9 des peintures italiennes du mus\u00e9e des beaux-arts de Nantes. - Nantes/Paris : mus\u00e9e des beaux-arts/R\u00e9union des Mus\u00e9es nationaux, 1994. / - cit\u00e9 et reprod. coul. p. 278 n\u00b0233",
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 133.5, L. 97",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-13",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie, Rome",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "108",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": "nature morte (guirlande, fleur : rose, pivoine, tulipe),angelot",
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28641",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Guirlande de fleurs soutenue par deux amours",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430005095",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 130, L. 95",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-13",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie, Rome",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "2968",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28656",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "T\u00eate colossale de sainte",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004713",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 72.5, L. 60",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-22",
            "date_creation": "2007-09-13",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie, Lombardie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "361",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28539",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Portrait de jeune femme tenant un \u00e9ventail",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004986",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme;GUIDOTTI Paolo (?, d'apr\u00e8s)",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 78, L. 102",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-12",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie (d'apr\u00e8s)",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": "copie",
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "243",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "Lucques, 1560 ; Rome, 1629",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "2e quart 17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/30186",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Sainte Agathe visit\u00e9e par saint Pierre",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430005075",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 64, L. 50",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-12",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie (?)",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "3024",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28784",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Pr\u00e9sentation au temple",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430005047",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 70, L. 97",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-22",
            "date_creation": "2007-09-12",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "2975",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28744",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Les Anges annon\u00e7ant la destruction de Sodome",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004720",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 121, L. 91",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-13",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie, Naples",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "341",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28587",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Sainte famille",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004974",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "Castiglione Giovanni Benedetto (1609-1664)",
            "bibliographie": ". Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la Ville de Nantes. - Premi\u00e8re \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1833. / - cat. n\u00b020 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Deuxi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1834. / - cat. n\u00b020 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Troisi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1837. / - cat. n\u00b025 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Cinqui\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1846. / - cat. n\u00b026 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Sixi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1854. / - cat. n\u00b052 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Septi\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1859. / - cat. n\u00b0384 / #. Catalogue des tableaux et statues du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Huiti\u00e8me \u00e9dition. - Imprimerie de Mellinet, 1876. / - cat. n\u00b063 / #. Inventaire des Richesses d'art de la France : Mus\u00e9e de Nantes. - Paris (par Merson), 1883. / - cit\u00e9 p. 81 a / #. Catalogue des peintures, sculptures, pastels, aquarelles, dessins et objets d'art du Mus\u00e9e de la ville de Nantes. - Neuvi\u00e8me \u00e9dition. - Paris : Braun Cl\u00e9ment & Cie, 1903. / - cat. n\u00b0252 / #. Mus\u00e9e municipal des Beaux-Arts : catalogue / Marcel Nicolle et Emile Dacier. - Nantes, mus\u00e9e des beaux-arts, 1913. / - cat. n\u00b042 / #. BENOIST (Luc). - Catalogue du mus\u00e9e des beaux-arts. - Nantes : mus\u00e9e des beaux-arts, 1953. / - p. 70 n\u00b042 / #. Le mus\u00e9e des beaux-arts de Nantes / Henry-Claude Cousseau B\u00e9atrice Sarrazin, Claude Allemand-Cosneau, Vincent Rousseau. - Nantes/Paris : mus\u00e9e des beaux-arts/Albin Michel, 1991 (Mus\u00e9es et Monuments de France) / - cit\u00e9 et reprod. en coul. p. 28 / #. Genova nell'Eta Barocca : G\u00eanes, Palazzo Spinola (Galleria Nazionale)/G\u00eanes, Palazzo Reale (Galleria). mai-juil. 1992. - s.l. : Nuova Alfa, 1992. / - reprod. coul. p. 145 / #. SARRAZIN (B\u00e9atrice). - Catalogue raisonn\u00e9 des peintures italiennes du mus\u00e9e des beaux-arts de Nantes. - Nantes/Paris : mus\u00e9e des beaux-arts/R\u00e9union des Mus\u00e9es nationaux, 1994. / - cit\u00e9 et reprod. noir p. 182 n\u00b0129 / #. BERNARD (Monique), COUSTILLAS-LE STRAT (Marie-France) et NORDEZ (Dominique). - Images de la Bible au mus\u00e9e des beaux-arts de Nantes. - Nantes, 1997. / - fiche prof. + fiche \u00e9l\u00e8ve n\u00b01",
            "commentaires": "Pendant du n\u00b0 inv. 43",
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 135, L. 171",
            "date_de_mise_a_jour": "2024-02-02",
            "date_creation": "2007-09-12",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": ". Seicento, le si\u00e8cle de Caravage dans les collections publiques fran\u00e7aises : Paris, Galeries nationales du Grand Palais/Milan, Palazzo Reale. oct. 1988-mai 1989.",
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "42",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": "masculin",
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": "G\u00eanes, 1609 ; Mantoue, 1663",
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "3e quart 17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/10279",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Entr\u00e9e dans l'arche",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430005058",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 66, L. 49",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-12",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "2945",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28729",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Portrait d'un pape",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430005074",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 58, L. 48",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-12",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "3014",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28751",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Christ couronn\u00e9 d'\u00e9pines et tenant un roseau",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430007276",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 42, L. 33",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-13",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie, Rome",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "368",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "2e moiti\u00e9 17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28648",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Sainte Th\u00e9r\u00e8se en extase",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004669",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 70, L. 58",
            "date_de_mise_a_jour": "2022-10-18",
            "date_creation": "2007-09-12",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "3004",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "16e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/30140",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Repos pendant la fuite en Egypte",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004724",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 48, L. 38",
            "date_de_mise_a_jour": "2022-04-07",
            "date_creation": "2007-09-13",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie, Rome",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "300",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle;18e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28662",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Vision de sainte Catherine de Sienne",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004840",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 65.5, L. 51",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-13",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie, Venise",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "273",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28669",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "T\u00eate de vieillard : saint Joseph ?",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004721",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 70, L. 94.5",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-12",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "222",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28680",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Absalon pendu par les cheveux",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004747",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 44, L. 52",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-12",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "320",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28724",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Portrait d'un chien sur un coussin",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004767",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 39.5, L. 39",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-12",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "259",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28697",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Cupidon",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004737",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 44.5, L. 34",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-13",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie, Naples",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "358",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/10620",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Portrait d'homme",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        },
        {
            "reference": "07430004764",
            "ancien_depot": null,
            "appellation": null,
            "ancienne_appartenance": null,
            "ancienne_attribution": null,
            "auteur": "anonyme",
            "bibliographie": null,
            "commentaires": null,
            "presence_image": "oui",
            "date_d_acquisition": "1810",
            "date_de_depot": null,
            "decouverte_collecte": null,
            "denomination": "tableau",
            "lieu_de_depot": null,
            "description": null,
            "mesures": "H. 130, L. 115",
            "date_de_mise_a_jour": "2019-07-23",
            "date_creation": "2007-09-13",
            "domaine": [
                "peinture"
            ],
            "region": "Pays-de-la-Loire",
            "departement": "Loire-Atlantique",
            "date_sujet_represente": null,
            "ecole_pays": "Italie, Naples",
            "epoque": null,
            "exposition": null,
            "genese": null,
            "geographie_historique": null,
            "inscription": null,
            "numero_inventaire": "336",
            "appellation_musee_de_france": "Mus\u00e9e de France#au sens de la loi n\u00b02002-5 du 4 janvier 2002",
            "lien_base_arcade": null,
            "lieu_de_creation_utilisation": null,
            "localisation": "Nantes ; mus\u00e9e des beaux-arts",
            "lien_video": null,
            "manquant": null,
            "manquant_com": null,
            "millesime_de_creation": null,
            "millesime_d_utilisation": null,
            "code_museofile": "M0743",
            "nom_officiel_musee": "mus\u00e9e des Beaux-Arts",
            "genre": null,
            "onomastique": null,
            "precisions_sur_l_auteur": null,
            "precisions_decouverte_collecte": null,
            "periode_de_l_original_copie": null,
            "periode_de_creation": "17e si\u00e8cle",
            "periode_d_utilisation": null,
            "precisions_inscriptions": null,
            "precisions_lieux_creations": null,
            "precisions_sujets_representes": null,
            "precisions_utilisation": null,
            "references_memoires": null,
            "references_merimee": null,
            "reference_maj": null,
            "references_palissy": null,
            "sujet_represente": null,
            "lien_inha": "http://www.purl.org/inha/agorha/003/28562",
            "source_de_la_representation": null,
            "statut_juridique": "propri\u00e9t\u00e9 de la commune;achat;Nantes;mus\u00e9e des beaux-arts",
            "materiaux_techniques": [
                "peinture \u00e0 l'huile (toile)"
            ],
            "titre": "Saint J\u00e9r\u00f4me repentant",
            "utilisation": null,
            "ville": "Nantes",
            "lien_site_associe": "http://www.nantes.fr/culture/musees-nantais/musee-des-beaux-arts.html",
            "coordonnees": {
                "lon": -1.547096,
                "lat": 47.219276
            }
        }
    ]
}